Chương mở: Chuẩn bị

Nằm ở phía tây cách khu vực tân thủ chừng bốn mươi vạn dặm, khu rừng chết chóc Lorion là nơi chứa chất rất nhiều những loại quái nguy hiểm. Không giống với những bãi săn khác, cho dù là ban ngày thì quang cảnh nơi này luôn được bao phủ bởi tấm màn đen huyền của bầu trời, đôi lúc kéo theo cả những bụi sương mù dày đặc che chắn cả tầm nhìn.

Lorion là một nơi vô cùng u ám. Chỉ cần sơ sẩy một chút thôi là người chơi có thể đi chầu ông bà ông vải bất cứ lúc nào. Cũng vì thế mà nó còn được người chơi đặt riêng cho một cái tên nghe khá trẩu:

Lãnh địa tử thần Lorion.

Nghe thôi là tao đã muốn giết quách cái thằng nào mà khởi xướng ra cái vụ này rồi.

Mặt trăng tròn soi rọi màn đêm, ánh sáng bạc của nó xuyên qua từng tán cây cổ thụ khổng lồ, chiếu xuống một bãi đất trống - một  nơi hẻo lánh mà bang hội Hunter của tụi tao chuyên dùng để tập hợp ở Lorion.

Ngồi tay chống cằm phía dưới gốc cây đại thụ cùng với hai ngọn đuốc to rực sáng bừng bừng hai bên cánh, tao căng thẳng mở lời với thằng Cóc Mo đứng trước mặt.

“Còn lại bao nhiêu đứa?”

Với dáng vẻ tơi tả, bộ giáp trắng trên người đã vỡ nát mất vài phần, nó quay nhẹ mặt xuống dưới mà nhỏ giọng.

“Còn mười chín đứa thôi anh. Có đâu đó vài thằng không chịu được mà đăng xuất luôn rồi.”

Vừa nghe đến đó, tao tức tối gằm miệng thét lớn.

“Mẹ kiếp! Đúng là cái lũ ăn cháo đá bát! Mai mày sút hết mấy thằng đó ra khỏi hội cho tao! Chúng nó có xin xỏ hay biện cái lý do chết tiệt nào thì cũng cho xéo hết! Rõ chưa?”

Vẫn giữ nguyên cái mặt cắm xuống nền đất, thằng Cóc Mo lí nhí khóe miệng rồi lui người khỏi tao.

“Vâng, thưa anh.”

Chó đẻ nhà nó nữa! Chỉ còn vỏn vẹn mười chín đứa sau một cuộc săn đuổi ư? Cái tình huống nhảm cứt gì thế này?

Nói thẳng luôn là đối với bang hội top 91 của tụi tao thì Lorion cũng chỉ ở mức độ khó là nhiều. Mỗi lần đi thảo phạt cái nơi khỉ ho cò gáy này cùng lắm tụi tao chỉ mất hơn nửa số thành viên là cùng. Ấy vậy mà giờ này chỉ còn đúng hai mươi đứa tính cả tao trong đó, quân số chưa đến một phần năm. Cho dù có nằm mơ tao cũng chẳng dám nghĩ đến cái cảnh tượng thảm hại này của hội lại bị gây ra bởi duy nhất một người chơi cả đâu.

Đúng.

Là người chơi.

Chứ éo phải quái hay con khỉ khô nào cả.

Và không phải đánh trực diện, mà kẻ đó đã lợi dụng màn sương mù dày đặc cùng những lùm cây rậm rạp rồi ám sát từng đứa trong hội tụi tao chỉ bằng hai con dao làm bếp…?

Mẹ nó nữa! Dao làm bếp? Đùa bố đấy à?

Hết thằng này rồi đến đứa khác, con ả máu lạnh mang trên mình đồng phục thủy thủ đen tuyền ấy chính là kẻ đã gây nên thảm cảnh lố bịch này đây.

Chỉ với một mình nó, duy chỉ có một mình nó… Khốn kiếp! Nhục đếch thể tả được!

Trong lúc đang suy nghĩ nên làm gì tiếp theo, thì một con nhóc nhỏ người khoảng chừng mười ba tuổi bước nhón nhén đến cạnh tao, miệng rụt rè hỏi.

“Ưm… Cho em hỏi là hội mình không di chuyển tiếp hay sao ạ? Rất có thể chị ta cũng đang trên đường tới đây…”

“Không cần phải vội. Chỗ này rất kín và ít người biết. Kể cả có là mấy đứa kì cựu đi nữa thì hiếm lắm mới có ma nào để ý tới chỗ này. Theo tao thấy thì con ả bệnh hoạn đó cũng khá là am hiểu về nơi này đấy, nhưng có điều so với tao thì kiến thức của nó về Lorion cũng chỉ là muỗi dĩm cả thôi. Nên nhóc mày không cần phải lo lắm đâu.”

Nghe thế, nét mặt lo lắng của con nhóc cũng dịu đi phần nào. “Vậy, vậy ạ…” Dứt câu, con nhóc chạy tới mấy thành viên nữ còn sót trong hội để tám chuyện cho bớt căng thẳng.

Con nhóc này tên Civia, thuộc chủng tộc Elf với đôi tai dài vuốt nhọn. Mang trên mình chiếc váy trắng tinh khôi và có mái tóc vàng óng mượt kiêm đôi mắt xanh màu cây lá, thì theo tao đánh giá tạo hình của nó khá đẹp và dễ thương. Và dựa trên cấp độ cùng tầm hiểu biết của con nhóc về game thì tao chắc chắn rằng nó là dân tập sự.

Tổ đội gồm tám thành viên của nó đã bị con ả ẩn danh mang đồng phục thủy thủ đen tuyền với mái tóc đen cột đuôi ngựa đó tàn sát man rợ trước sự chính kiến của tao. Chính tao đã thấy tận mắt điều đó ở khu đầu vào Lorion.

Ban đầu thì tao cũng chẳng rảnh đến nỗi mà dây dưa vào một đứa máu lạnh như nó đâu. Nhưng vì tao có em gái cũng trạc tuổi Civia ở ngoài đời, nên tao cũng không muốn chứng kiến cảnh một bé gái bị cứa cổ ngay trước mắt tí nào cả.

Huy động toàn những thành viên ưu tú của hội Hunter, tụi tao đã liều mình lao ra cứu nó mà không mất bất cứ đứa nào với một thế cục áp đảo toàn diện. Kể cả có là mấy thằng thuộc hàng top võ đài nếu có bị úp sọt thì cũng khó mà tránh khỏi kết cục lên bàn thờ chờ nhang hít khói. Con ả hiểu rõ điều đó nên đã nhanh chóng tìm đường đào thoát vào màn đêm của khu rừng.

Và hơn hết là sau khi chứng kiến cuộc thảm sát của con ả đó, có một điều mà tao nhận ra rằng:

Cho dù có là game thực tế ảo đi chăng nữa, thì việc chọc tiết bảy người trong vòng một phút mà gương mặt lại không một chút biểu cảm của con ả đó đúng thật là làm người khác rợn gáy. Chẳng nhẽ nó là đã quen việc này ở đời thực đấy à? Nó là sát nhân hàng loạt đấy hả? Khốn thật.

Hẳn là tao đã dây dưa vào một đứa sát nhân tâm thần mất rồi.

Trầm ngâm suy nghĩ được một hồi, tao đứng bật dậy lớn giọng với mười chín đứa đang rôm rả trước bãi đất trống.

“Chú ý!”

Sự yên lặng cùng những con mắt đổ dồn về tao là rõ. Tao tiếp tục cùng một tông giọng như nãy.

“Tụi mày nghe đây! Với quân lực hiện giờ thì việc thảo phạt mấy hầm ngục ở Lorion là không thể. Tất cả là tại con ả chó chết đó mà hội ta giờ chỉ đủ lực lượng để dọn dẹp một hầm ngục duy nhất! Cho nên bây giờ, thay vì tiến đến chỗ cái hang chết tiệt đó, thì tao muốn vặt quách cái đầu đuôi ngựa của con ả đó đem trang trí lên cây thương ngay và luôn. Nhục éo thể tả được! Tao đếch thể tin được là cái hội Hunter lại rơi vào cái tình huống nhục nhã này chỉ vì một đứa khốn kiếp chết tiệt nào đó. Mẹ kiếp! Nó làm tao éo thể nào chợp mắt nổi trong tối nay nếu không gặt được đầu kẻ gây ra tình trạng này. Tao muốn bẻ cổ con ả đó ngay trong đêm nay, ngay trong khu rừng chết Lorion này. Tụi mày có đồng ý với tao không?”

Tao kiên định nhìn đám nó mà gằn giọng, chúng nó cũng nhìn tao bằng ánh mắt quyết tâm mà lớn giọng.

“Giết quách con khốn đó đê!!!”

“Phải săn nó cho bằng được!!!”

“Gặt đầu của nó xuống đại ca!!!”

Tinh thần được lắm. Thái độ của lũ máu chiến chúng mày chưa bao giờ khiến tao phải thất vọng cả.

Tao giơ tay phải lên trên đầu ra dấu yên lặng, bản mặt lộ rõ vẻ hài lòng.

“Tốt. Tuy nhiên với thực lực của ả, nên việc hành động riêng lẻ tuyệt đối bị cấm. Dù có hơi nhục để nói điều này, nhưng nếu giờ hội chúng ta chia thành từng nhóm nhỏ để truy lùng con ả đó thì chắc chắn sẽ bị quét sạch toàn diện. Tụi mày cũng biết rồi đấy. Con ả đó chắc chắn nằm trong top 10 võ đài đổ xuống. Việc tụi mày chia nhóm đi lẻ như vừa rồi chẳng khác nào đàn vịt con quạc quạc chờ nó xẻ thịt hết cả.”

Nghe đến đó, mấy thằng vừa hừng hực khí thế kia nhanh chóng rơi vào trầm ngâm. Chúng nó hẳn phải biết việc phanh thây con ả đó trong màn đêm sương dày đặc thế này thật không phải chuyện dễ dàng gì. Tuy nhiên…

“Nhưng tụi mày khỏi lo, theo tao quan sát và nghe ngóng từ mấy đứa sống sót trước nanh vuốt của ả trước đó, thì tao biết được rằng con khốn bệnh hoạn này là một đứa cuồng sát. Tuy bản mặt của nó vô cảm là thế, nhưng chỉ cái đó là tao dám chắc với chúng mày đấy. Chắc chắn con ả sẽ truy cùng diệt tận cả đám chúng ta không chút khoan nhượng.”

Phải, nó chắc chắn là sự thật một trăm nghìn tỉ phần trăm. Là một đứa có thể coi là lão làng của tựa game hot hòn họt này, duy chỉ cái đó là tao chắc chắn mà chẳng phải đắn đo. Nó là một đứa sát nhân tâm thần cuồng giết chóc. Nếu mục đích của nó ngay từ đầu là tiêu diệt hết mấy đứa lảng vảng trong Lorion thì mọi chuyện đã quá rõ ràng.

Con ả này chắc cú là một đứa chỉ vào game để thỏa mãn thú vui bệnh hoạn của nó. Ả sẽ không dừng tay khi con mồi cuối cùng vấy tiết lên hai con dao làm bếp nhọn hoắt sáng loáng ấy. Thế cho nên…

“Nghe đây! Con ả đó kiểu gì cũng lục tung cái Lorion này lên và sẽ sớm mò đến đây cắt cổ từng đứa một. Và theo tao thấy thì ả rất ngại việc đánh trực diện với nhiều người. Nhưng để hoàn thành mục đích bệnh hoạn là tàn sát tất cả những người trong Lorion này, thì việc ả phải đối mặt với hai mươi mạng người chúng ta ngay tại đây là điều không thể tránh. Hẳn là ả sẽ giở trò gì đấy khi làn sương mù dần tràn về đây. Nhưng trước khi đó, chúng ta sẽ là người nắm thế chủ động thay vì là bị động như hiện giờ. Tao có một kế hoạch hoàn hảo để tiễn con ả chó chết đó xuống suối vàng ngay tắp lự, cho dù kể cả nó có là top 1 hạng mục võ đài đi chăng nữa.”

Tao kết thúc bằng một ánh nhìn sắc bén. Cả lũ chúng nó ai nấy đều làm ra vẻ mặt kinh ngạc pha lẫn cả sự ngưỡng mộ.

Phải rồi, cứ nhìn tao như thế đi. Dù sao thì ông đây vẫn là chủ của cái bang hội Hunter lừng danh này mà.

Con ả tự cao khốn kiếp đó, chắc chắn nó sẽ phải khóc ròng xin tha mạng - trước khi tao chặt phéng cái đầu đen óng của nó rồi trang trí lên cây thương đằng kia.

Mày cứ chờ đấy, mẹ kiếp!

Chương mở: Nghênh chiến

Tiếng sói tru vang vọng khắp cánh rừng Lorion.

Ánh trăng bạc ngày càng một yếu.

Toàn bộ bán kính chừng 200 mét của khu này được bảo bọc bởi những hàng đại thụ to tổ bố cùng với tiếng gió rít xuyên qua từng nhành cây kẽ lá. Âm thanh xào xạc kèm theo những làn sương mù trắng mờ dần dần bủa vây khắp nơi đây, càng lúc càng dày. Sói thì tru rống liên hồi, khí trời thì ngày càng trở lạnh, quang cảnh thì vô cùng u ám.

Đã được chừng một tiếng kể từ lúc tao tuyên bố kế hoạch, mọi thứ cũng đã đâu vào đó một cách chuẩn chỉ cả rồi.

Với việc làn sương mù kéo về bãi đất trống dày đặc gần như che khuất cả tầm nhìn thế này, cộng thêm cả việc ánh trăng cũng bị mờ đi bởi đám mây đen kia nữa. Thì đây đích thị là thời điểm trời ban để con ả chết tiệt đó hành động.

Bốn thằng tao phái leo lên cây đại thụ xung quanh quan sát tình hình phía ngoài vẫn chưa có động tĩnh gì. Chỉ cần tụi nó hú lên một tiếng thôi là tao sẽ cho triển khai kế hoạch ngay tắp lự.

“Không biết ‘nó’ có đến kịp giờ không nhỉ đại ca?”

Thằng Sâu Con cầm kiếm rụt rè quay qua hỏi tao. Nghe câu hỏi không não của nó khiến tao khá bực. Chẳng thèm nhìn nó, tao nhẹ giọng trong khi vẫn thủ thế tập trung ánh mắt về phía trước.

“Sẽ kịp thôi, cùng lắm là chậm vài phút hay gì đấy. Mày nghĩ tao đã đi thảo phạt nơi này bao nhiêu lần rồi hả thằng ngu này.”

“E-Em xin lỗi!”

Đảo mắt sang bên cánh phải, tao nhắc nhẹ.

“Tập trung vào, không biết khi nào đầu mày lìa khỏi cổ đâu mà cứ ở đó tám nhảm.”

Bịch! Cái tiếng đó vang lên ngay khi tao vừa dứt lời. Cùng lúc, ở phía bên tay trái tao, thằng Sâu Con cạy miệng với chất giọng run lẩy bẩy.

“Đ-Đ-Đại ca… D-Dưới chân anh…”

Tao quay sang nhìn dáng vẻ hốt hoảng mặt tái cắt không ra máu của nó rồi đưa mắt mình xuống dưới. Thì đập vào mắt tao giờ này là cái đầu của thằng Lửa Chùa ngay sát mũi bàn chân - đang trợn tròn con mắt cùng cái miệng há hốc găm thẳng vào thị giác tao đây. Thứ tiết đỏ còn tươi trên cổ nó lúc này vương thành một sải dài chạy thẳng tắp dưới nền đất.

“Khốn nạn…” Ánh mắt tao sững sờ, rồi cũng dần chuyển sang sự phẫn nộ mà lớn giọng. “Đốt lửa lên!!! Thổi tan làn sương mù ngay cho tao!!!”

Theo hiệu lệnh, mấy đứa kia cũng nhanh chóng dùng phong ma pháp và hỏa ma pháp để đuổi sương và thắp sáu ngọn đuốc lớn xung quanh. Quá trình đó chưa mất đến năm giây. Tạm thời thì tầm nhìn đã có, tao nhanh chóng đưa mắt tới nơi của thằng Lửa Chùa canh gác vừa mới ngỏm để quan sát tình hình.

Phía bên dưới gốc cây đối diện tao cách chừng 30 mét - là cái xác không đầu của nó đang nằm sấp mặt với hai tay duỗi sõng soài. Có vẻ nó mới bị cắt tiết và ngã bịch xuống dưới, còn đầu thì lăn lông lốc về phía chân tao như này đây. Nhìn cái vết chém ngọt như thái thịt trên cổ nó thế kia thì tao biết chắc rằng ả đã hành động. Ấy vậy mà khi ngó dọc liếc ngang quanh chỗ đấy, tao lại chẳng thấy ả đâu cả. Mấy thằng khác trên sân cũng như vậy nốt. Tụi nó sững sờ quay qua quay lại, thủ thế với mớ vũ khí trên tay trong khi nét mặt căng hơn cả dây đàn.

Bịch! Lại là cái âm thanh y hệt như vừa nãy, tao vội quay người về phía đằng sau, và đập vào tầm mắt tao lại là một cái xác không đầu khác nằm bẹp dưới nền đất.

Thằng Ếch Ộp, đầu của nó đang lăn tròn như trái bóng về phía con nhóc Civia.

“Á!!!” Con nhóc hoảng sợ hét lên rõ to, rồi ngã ngửa ra nền đất, toàn thân nó run lẩy bẩy bởi cảnh tượng rùng rợn trước mặt.

Thấy thế, tao vội chạy đến đá phăng cái đầu nằm dưới chân con nhóc qua một bên cho nó bớt hoảng.

Thật sự là con game này không dành cho trẻ con một tí nào. Nó chân thật đến nỗi khi người chơi bị giết và đăng xuất khỏi game trong vòng 24 giờ, thì xác của chúng nó vẫn còn đó. Nó chỉ biến mất khi đã trôi qua một ngày. R16 cái mẹ gì chứ, nó nên chuyển thành R18 thì đúng hơn đấy.

Tao mở mồm khuyên ngăn con nhóc trong khi thủ thế quan sát cẩn thận.

“Cố chịu thêm đi, nhắm mắt vào, xong xuôi thì tao sẽ đưa nhóc về khu tân thủ.”

“V-Vâng…”

Cho dù nhóc Civia có đăng xuất bây giờ thì khi vào lại nó vẫn sẽ ở nơi này. Để đưa nhóc đó về khu an toàn trong tình hình cam go hiện giờ thì chỉ có hai cách:

Một là đi đến cổng dịch chuyển cách đây khá xa, còn hai là một dao tiễn nhóc về thế giới thực. Nói cách khác là để cho con ả kia hoàn thành mục đích của mình. Và tao thì lại chẳng thích điều đó một chút nào.

Bịch! Chó chết! Lại một thằng nữa vừa bị gặt đầu và ngã từ trên cành cây cao xuống nền đất. Cả đám trên sân giờ này mặt mũi đều tái mét hết cả rồi.

Ba trong số bốn thằng tao cho đi canh gác vừa ngỏm trong chưa đầy một phút. Và sau cái tiếng ‘bịch’ cuối cùng giờ này đây, bốn thằng đó chính thức dắt tay nhau xuống suối vàng ngắm cảnh luôn mẹ nó rồi. Xác của chúng nó nằm tứ phía quanh rìa bãi đất trống cùng bốn cái đầu rải rác trên sân… Mẹ kiếp!

Dù đã thắp sáng phần nào khu này và tạm thời đuổi làn sương mù đi, vậy mà con ả đó vẫn không chịu lộ mặt. Có lẽ ả đang chờ đợt sương tiếp theo kéo đến trong ít phút nữa để ra tay xử đẹp cả lũ.

Nhưng chết tiệt! Cứ để nó ẩn mình thế này thì chết mẹ! Nếu theo thời gian mà tao căn, thì ‘nó’ sẽ tới trước lúc chúng tao đưa con ả vào tròng mất… Mình cần phải khích tướng nó.

Di chuyển ra giữa sân, tao phá vỡ bầu không khí yên ắng đầy căng thẳng quanh đây bằng một chất giọng thật lớn.

“TAO CHO MÀY MƯỜI GIÂY ĐỂ XUẤT HIỆN, BẰNG KHÔNG THÌ HỘI TAO SẼ ĐĂNG XUẤT HẾT NGAY VÀ LUÔN!!! NẾU MÀY MUỐN GẶT ĐẦU BỌN TAO THÌ ĐÂY LÀ CƠ HỘI CUỐI CÙNG CỦA MÀY ĐÓ CON KHỐN!!!”

Đương nhiên đó chỉ là xạo chó mà thôi, đời nào mà tao lại làm một điều nhục nhã như thế chứ. Cái mà tao nhắm đến chính là độ cuồng sát của ả. Chắc chắn sau lời này ả ta sẽ không thể chơi trò trốn tìm được nữa đâu.

“MƯỜI… CHÍN…”

Tao giả bộ đếm ngược, tuy nhiên là diễn biến tiếp theo quả như tao mong đợi. Chưa đến giây thứ tám thì con ả đã có động tĩnh - một con dao làm bếp cỡ vừa sáng loáng bay từ phía cánh trái hướng thẳng vào đầu tao.

Nhanh chóng, tao nhảy sang một bên né nó trong phút chốc, con dao của ả găm sâu xuống nền đất. Tao đưa mắt về nơi hướng bay của con dao phóng tới. Thì phía trên cao, trên một cành cây đại thụ tăm tối - một bóng đen đứng chống ngang một tay lên thân cây, ánh sáng của ngọn đuốc bập bùng giờ này thậm chí còn chả với được người của con ả nữa. Tuy nhiên…

“Cái ánh mắt chết tiệt…”

Duy chỉ có cái đôi mắt đỏ máu của nó là tao có thể trông thấy rõ mồn một. Nó rực sáng trong đêm tối - đang nhìn xuống tao bằng một thái độ dửng dưng rất bình thản. Tựa như con ả đó đã vắt kiệt thứ nhiên liệu tiếp tế cho thứ máy móc mang tên ‘cảm xúc’ trong mình rồi vậy.

Tao ghét nó.

Con ả dường như chỉ coi hội tụi tao như những con lợn béo chờ lên thớt không hơn không kém.

“Chúng bay, chuẩn bị nghênh chiến!” Tao lớn giọng, dù vẫn còn khá hoảng nhưng tụi nó cũng mau chóng lấy lại tinh thần. Song, tao quay mặt ra lệnh cho ba đứa nữ thú nhân. “Còn ba đứa mày ra bảo vệ Civia mau! Phải để con nhóc an toàn tuyệt đối. Tao không muốn thấy xác của con nhóc tí nào đâu. Thế mạng của chúng mày vào, rõ chưa?”

“Vâng!” Ba đứa nó đồng thanh, rồi nhanh nhảu chạy tới chỗ con nhóc Civia cái một.

Thế nhưng, ngay khi tao ngoảnh mặt lại, “Con ả đâu rồi!?” thì không hề thấy nó đứng ở trên cành cây đó nữa.

Và rồi, tao chợt nghe thấy tiếng của con nhóc Civia vang lên đầy hoảng hốt phía sau.

“Á!!!”

Tao vội quay người về chỗ âm thanh ấy, thì hai trong ba cô em thú nhân khi nãy - đang nằm la liệt trên nền đất với một ánh mắt vô hồn không sự sống. Vết rạch sâu quá nửa ở cổ của hai con người đó đang chảy từng dòng tiết tươi nóng loang thấm đẫm cả nền sân. Đứa còn lại thì hai tay cầm kiếm run lẩy bẩy, gương mặt lộ rõ vẻ kinh hãi nhưng vẫn cố đứng trước mặt Civia để bảo vệ lấy con nhóc bởi kẻ thủ ác trước mặt.

Rồi cô ta như trút hết can đảm của phần đời còn lại mà lao tới con ả máu lạnh đứng trước mình, hai tay nắm chặt chuôi kiếm mà vung về phía ả ta.

“M-Mày… hự!”

Né nhanh đường kiếm ấy, nữ thú nhân tên Syn đó nhanh chóng bị con ả khóa toàn thân bằng vài động tác đơn giản. Con ả luồn vòng qua, nhảy lên dùng hai chân quắp chặt lấy người Syn từ phía sau, tay trái hất cằm Syn lên, tay phải găm sâu con dao làm bếp vào cổ Syn rồi xoáy thật sâu. Sâu đến nỗi móc ngược lên tới tận cuống họng.

“Khặc… khụ…” Thanh gươm trên tay rơi leng keng xuống nền đất, Syn lúc này không thể giãy, chỉ biết ho sặc sụa cùng hai tay bấu chặt lấy cổ tay phải tựa như gọng kìm của ả. Máu tràn ra cả từ vết đâm bên dưới lẫn cả hai bên khóe miệng trên như thác lũ. “Ặc…” Rồi ánh mắt Syn lịm dần, hai tay cũng thả lỏng, sõng soài đung đưa xuống hai bên hông.

Cô ta đã chết.

Một cái chết chóng vánh.

Con ả bình thản để chân tiếp đất, buông nhẹ tay mình, xác của nữ thú nhân đổ xuống nền đất như một con búp bê bị hỏng. Tóc dài lại xõa, máu đỏ lại loang. Ba thành viên của hội vừa mới được tao giao nhiệm vụ… đã chết chỉ trong một khắc ngắn ngủi… Và mày?

Mày đang định làm cái chó gì khi cứ nhìn chằm chằm Civia thế hả? Con mẹ mày nữa!!!

Hình ảnh con nhóc trạc tuổi em gái tao bị con ả bệnh hoạn trước mặt cứa cổ hiện lên trong tâm trí. Nó khiến tao không kìm được lòng mình.

Trong khi cả bọn đang bị ngợp bởi cảnh tượng kinh hãi trước mặt, tao phẫn nộ tột cùng rồi nhào tới sống chết với con ả mà chẳng màng suy nghĩ. Chẳng màng niệm bất cứ một phép cường hóa nào cả.

Trông thấy tao đang lao về, ả xoay gót chân, một con dao làm bếp khác chợt hiện ra trên tay trái của ả. Tao vung tay mà nhắm thẳng vào đỉnh đầu của ả ta.

Keng! Âm thanh kim loại va chạm nhau tóe cả ánh lửa.

Ả cúi nhẹ người, chặn thanh đao to tổ chảng nặng chịch của tao bằng cách đan chéo hai con dao làm bếp lại và đỡ lấy chúng. Tao dùng hết sức ghìm tay mình xuống với ý định xẻ đôi người con ả ra, cơ mà cái sức mạnh quái quỷ gì thế này?!

“Cái…?!” Ả bật mạnh tay đẩy ngược lên, thanh đao của tao vung lên xoay tròn trên không trung khiến tao sững sờ.

Sau cú đó, thời gian tựa ngừng trôi, mọi thứ xung quanh tao như đang bị tua chậm.

Khoảnh khắc ả nhìn tao bằng đôi mắt đỏ máu sâu hoắc vô hồn ấy với khoảng cách gần tới cỡ này, thì tao mới ngộ ra một điều rằng:

Con ả với đồng phục thủy thủ đen tuyền cùng mái tóc đen láy cột đuôi ngựa này không đơn thuần chỉ là một con điên với sở thích bệnh hoạn. Cũng không phải sát nhân hàng loạt như tao đã tưởng nữa. Mà ả ta đã chạm tới ngưỡng quái vật con mẹ nó rồi.

Cơ mà, con ả khốn kiếp này cũng đẹp đấy chứ! Thật là một gương mặt tuyệt tác! Ấy thế mà lại có cái sở thích bệnh hoạn tới vậy. Đúng là phí của giời mà.

Tầm nhìn của tao đóng lại ngay khi lưỡi dao sắc lẻm quẹt ngang tầm mắt - trước khi Civia mấp máy khóe miệng rồi hớt hải giơ tay như đang cố ngăn con ả làm gỏi tao vậy.

“Oi! Đợi chút đã Celina! D-Dừng tay! Không được giết anh giai thủ lĩnh! Anh ấy…”

Ồ, ra con ả tên là Celina à. Có lẽ nhóc Civia đã biết được điều đó trong đợt ả tàn sát tổ đội của nhóc vài tiếng trước. Mới chơi game mà đã gặp ngay tình cảnh như vậy rồi. Thật là một cô bé tội nghiệp!

Nhưng thôi, dù sao thì cũng chỉ là game, và anh cũng cảm ơn nhóc vì đã lo lắng cho anh đến thế nhé. Nhóc quả thật là một người tốt bụng đấy.

Và anh xin lỗi vì đã không thể bảo vệ được nhóc. Thành thật xin lỗi nhóc rất nhiều!

Nếu có dịp tái ngộ, anh muốn nhóc vào bang hội Hunter của anh…

Roẹt! Với đôi mắt đã mất đi ánh sáng, cảm quan không gian của tao như đang đổ sập xuống - xuống dưới đáy sâu vô tận.

Nhát cắt ngọt lịm của ả tiễn tao trở về thực tại.

>>>

Trong phòng riêng của mình, tao tháo vội chiếc kính - thiết bị kết nối vào thế giới The World Of Fantasy - một tựa game thực tế ảo hot nhất thời nay.

Bật người khỏi giường, tao lẩm bẩm.

“Chà, không ngờ có ngày Súc Vật Biển mình đây lại bị kẻ khác cho đầu chạm mũi chân như thế đấy…”

Cầm trên tay chiếc kính, tao nhìn đăm chiêu vào nó rồi nở ra một nụ cười ma mãnh.

“Nhưng mày đừng tưởng giết được tao là xong việc nhé con khốn. Cùng lắm thì con Fenrir sẽ quét sạch cả đám một thể luôn, miễn là mày phải phơi xác ra đó là được. Kekeke!”

“Này Kentarou! Cô của mày lại gọi điện phàn nàn mẹ đây này! Sắp thi tốt nghiệp sơ trung tới nơi rồi mà mày còn chểnh mảng thế này hả? Tới đây nhanh!!!”

“V-Vâng!”

Chương mở: Cạm bẫy

Thánh thần thiên địa ơi!

Tôi đang chứng kiến một phân đoạn creepypasta ngay trong game thực tế ảo, nó làm tôi muốn vãi ra quần tới nơi rồi này. Con ả cuồng sát trước mặt tôi đây đích thị là fan bê tông của bố Jeff. Và với mái tóc đen óng được cột theo kiểu đuôi ngựa kia, thì tôi chắc cú rằng ả đang cosplay bé Nina xinh xắn thân thiện dễ thương. [note49520]

Máu của ả giờ này chắc phải một chín một mười với nhiệt độ nam cực luôn mợ nó rồi. Thật sự tôi không thể tin nổi thứ diễn biến trước mắt mình giờ này nữa. Bởi thủ lĩnh bang hội Hunter chúng tôi vừa bị con ả nguyên một tông màu đen tuyền kia xử gọn trong đúng một nốt nhạc.

Với hai con dao cỡ vừa sắc bén chuyên dùng cho việc bếp núc, tay trái ả quét ngang mắt thủ lĩnh, còn tay phải thì lia một đường mướt mườn mượt lên cổ anh ta. Và thế là chúng ta đã có trái sọ dừa thứ năm lăn lông lốc trên mặt sân - một trái với dáng hình của một ông chú trung niên trộn với một đống tương cà hàng hiệu. Mọi việc diễn ra quá chóng vánh khiến tâm trí tôi chẳng thể theo kịp tình hình nữa.

Ba nữ thú nhân và năm thằng đực rựa vừa được ả cho đi tắm sông Styx trong vòng chưa tới một phút. Lạy hồn!

Ả ta là cái quái gì vậy cơ chứ? Người chơi có thể làm được điều như vậy ư? Kể cả ả có nằm trong top võ đài thật đi nữa thì thế này thực sự sai quá rồi. Quá sai luôn!

Từ thuở đầu chơi con game này cho tới giờ, tôi chưa từng thấy ai làm được điều ảo ma như con ả trước mặt hết cả. Săn đuổi cả một bang hội với hơn trăm sinh mạng mà chẳng có lấy một chút xây xát. Chẳng có lấy một chút gì gọi là nhọc công trong khu rừng Lorion tràn ngập hiểm nguy này hết. Cứ như thể ả ta đang ung dung thư thái dạo chơi chốn công viên trong khi ngân nga bản nhạc ‘hide and seek’ vậy.

Cơ mà hiện giờ, sau khi vừa gặt đầu thủ lĩnh xong, vì một lý do nào đó mà ả ta cứ nhìn chằm chằm vào con bé Civia thôi. Và ngay cả trước đó khi ả giết ba nữ thú nhân kia nữa. Chẳng nhẽ… cô ả đang do dự đấy hả? Có lẽ việc giết con nít khiến cô ả cảm thấy không thoải mái chăng?

Vào lúc này, trong khi ả đang quay lưng tập trung ánh nhìn về phía nhóc Civia, ấy thế mà cả bọn trên sân vẫn không dám cựa quậy hay làm cái vẹo gì hết cả. Chúng nó đứng chôn chân như tượng thạch cao vậy. Không có một thằng nào dám ú ớ hay có một hành động bất kì nào hết.

Nhưng điều đó là có thể hiểu.

Bởi chúng nó biết rõ rằng, nếu trực tiếp đối mặt với con ả thì kết cục ‘bé đầu’ và ‘bé thân’ sẽ không còn âu yếm lấy nhau đêm ngày nữa. Hãy cứ nhìn anh thủ lĩnh đang sõng soài dưới nền đất kia là biết ngay, một ví dụ điển hình cho việc đánh lẻ đấy. Mặc dù trước đấy chính anh ta là người ra lệnh nghiêm cấm việc đánh lẻ đó nữa… Thật đúng là một ông chú lolicon thứ thiệt.

“Này Clear Dog, ta nên làm gì giờ? Thủ lĩnh hẹo mẹ rồi, có nên đăng xuất luôn không?”

Thằng gà Tam Kê - hội phó của bang Hunter đứng kế bên quay qua thì thầm hỏi tôi. Thật sự là lúc này tôi cũng chẳng biết phải trả lời nó sao nữa.

Tôi vừa muốn đăng xuất khỏi cái tình cảnh khốn đốn này ngay và luôn, nhưng đồng thời cũng muốn cho con ả biết hội tụi tôi cũng không phải hạng tôm tép gì. Dù sao ngay cả khi thủ lĩnh chầu diêm vương thì kế hoạch vẫn chẳng ảnh hưởng gì mấy... Thật ra là có, và cực kì nghiêm trọng là khác. Nhưng đành vậy, chơi tới bến luôn, tôi đây cóc sợ. Game thôi mà, gì mà căng. Cùng lắm thì đêm nay mất ngủ hoặc tệ hơn thì gặp ác mộng cả tuần chứ mấy...

Là một thằng trùm ẩn của hội Hunter, sau chừng chục giây đồng hồ vật lộn với đống suy nghĩ trong óc, tôi quyết định bằng một tông giọng trầm lạnh.

“Thằng nào đăng xuất thì thằng đó cút luôn khỏi hội, thế thôi. Cứ theo kế hoạch của thủ lĩnh mà làm. Mày bảo với chúng nó như thế cho tao.”

Sau lời đó, thằng Tam Kê cũng tụ tập anh em còn sót lại mà truyền lại lời tôi vừa nói. Mấy thằng kia nghe vậy liền gật đầu răm rắp như con lật đật.

Không dễ dàng gì vào được một bang hội top 91 đâu mấy con giời tay mơ à. Hãy cảm thấy mình thật may mắn đi.

Cơ mà, con ả này vẫn chưa có động tĩnh gì cả, nó chỉ đứng đó nhìn Civia thôi. Đã gần một phút rồi đấy? Thật kỳ lạ…

Chẳng lẽ ả ta máu lạnh là vậy nhưng lại có sở thích là thích mấy thứ dễ thương đấy hả!? Mà thôi, giờ không phải là lúc cho chuyện đó. Con Fenrir sắp tới đến đít rồi.

“Này Tam Kê.” Tôi tập trung quan sát con ả trong khi hỏi, thằng Tam Kê tiến đến cạnh tôi. “Mày cho anh em dàn trận sẵn đi, tao có kế hoạch để ép con ả vào tròng rồi. Tuyệt đối cấm can dự trong lúc tao với ả đang giằng co đấy. Chỉ cần một đứa trong số tụi mày đi đắp chiếu là xong game, nhớ đấy.”

Không biết có phải trùng hợp hay may mắn hay không, mà đội hình hội tôi giờ này lại chuẩn bài tới lạ. Nó hoàn toàn vừa khít cho kế hoạch được đề ra trước đó.

“Được rồi, nhờ hết cả vào mày đấy.”

Thằng Tam Kê cất lời. Tôi giơ tay phải lên vẫy vẫy ra dấu cho nó lui lại, miệng lẩm bẩm.

“Giờ thì… để anh xem cô em phản ứng thế nào đây.”

Tiếp đó, với một từ “Draktharr.” được phát qua miệng, hai con dao ngắn đen tuyền với phần lưỡi uốn cong như thân rắn liền xuất hiện trên tay tôi. Nó là cặp song dao hắc khí, Draktharr - một vật phẩm cấp S siêu khủng mà tôi tự hào.

Một bên là song dao làm bếp cùi mía với kỹ thuật múa lượn ảo ma. Một bên là song dao sát thủ được yểm phép cực mạnh với kinh nghiệm đối kháng cũng không phải hàng tôm tép gì.

Tôi tự tin rằng mình có thể trụ được với ả ta hơn ba phút.

Bởi tôi chính là cái thằng mạnh nhất của bang hội Hunter lừng danh này.

Chỉ cần nhiêu đó là quá đủ.

Thở một hơi ngắn chuẩn bị tinh thần, tôi dậm chân dứt khoát lao nhanh tới chỗ cô ả cách chừng 40 mét trước mặt. Nhận ra có người tiếp cận, ả ta nhanh chóng rời mắt khỏi Civia rồi quay người về phía tôi. Hai con dao làm bếp được ả xoay tròn trên tay, rồi cũng lao thẳng tới đối mặt trực diện với tôi đây.

Keng! Keng! Keng! Hết trái rồi đến phải, hai tay tôi vung cực nhanh, nhắm vào toàn tử huyệt trên người cô ả. Song, ả ta cũng chỉ đơn giản là chặn lại chúng một cách dễ dàng mà không tốn giọt mồ hôi.

Tôi đánh, ả đỡ.

Ả đánh, tôi thủ.

Liên tục là những màn chào hỏi thăm dò của cả hai với tốc độ chóng mặt. Đôi song dao va chạm nhau tóe tia lửa liên hồi. Đây chính là trận chiến giữa những sát thủ kì cựu.

Sau một hồi ngắn va chạm, nhận ra sơ hở, cô ả xoay người vung thẳng chân phải vào người tôi.

“Khụ!”

Dính đòn, tôi ho ra một tiếng, rồi bật mạnh người ra xa giữ khoảng cách. Cùng lúc, tay phải tôi nhanh chóng vung ngang tầm mắt - phi mạnh con dao ngắn vào thẳng bản mặt vô cảm của cô ả.

Lưỡi dao xé gió lao nhanh như tốc độ âm thanh, ấy thế mà ả ta lại lộn ngược người rồi dùng hai mắt cá chân kẹp lấy nó mới ảo chứ?

“Cái mẹ?!” Tôi thốt lên trong khi con dao làm bếp của ả cũng đang trên đường lao thẳng vào mặt mình với tốc độ cực nhanh. “Khiên!”

Với lệnh đó, ngay lập tức một tấm khiến nhỏ màu xanh lam trong suốt chắn ngang trước mặt tôi trong khi cơ thể vẫn còn đang bay ngược về sau bởi quán tính.

Keng! Con dao bị chặn lại, dừng ngay trước mặt tôi chừng một giây rồi rơi xuống nền đất. Tấm khiến biến mất nhanh chóng ngay khi tôi đáp đất. Tôi toát mồ hôi hột sau cú vừa rồi, tiếng thình thịch nơi lồng ngực phập phồng cất lên nhiều là rõ.

“Éo thể tin nổi là cô ả phi nó trong lúc lộn mèo được cơ đấy…”

Và hơn hết là ả ta còn kẹp con dao của tôi vào mắt cá chân trong khi làm điều đó nữa. Động tác gần như là cùng một nhịp khiến tôi không kịp phản ứng mẹ gì luôn. Cũng may là kỹ năng Khiên Chắn Apollo cấp S sẽ tự động phòng thủ những nơi nguy hiểm ngay tắp lự. Chứ không là tôi đã lên bàn thờ ngắm gà lõa thể luôn mợ nó rồi.

“Nhưng mà…” Tôi lẩm bẩm trong khi cô ả cúi người xuống nhặt lấy thanh dao của tôi rồi ngắm nghía nó. “Đây chính là mục đích của tao. Mày cầm nó như vậy khiến tao càng mừng hơn đấy.”

Tôi nhếch nhẹ mép miệng rồi lớn giọng.

“Cắt người nó ra, Draktharr!”

Ngay lập tức nhận lệnh, con dao của tôi trên tay trái của ả lập tức biến đổi. Phần lưỡi sắc lẻm nhọn hoắt của nó liền uốn éo như con rắn độc rồi vươn dài ra - nhào thẳng tới chiếc cổ trắng ngần của ả như tên bắn.

Xoẹt! Một lọn tóc nhỏ bên mặt rơi xuống nền đất. Ả nghiêng đầu né nhanh nó trong gang tấc. Tuy nhiên đâu chỉ có vậy.

Lưỡi dao vươn dài quá mặt cô ả liền vòng ngược lại trong phút chốc, nhắm thẳng vào tử huyệt phía sau gáy của ả.

Keng! Với thứ thanh âm đó, ả đã vòng tay phải ra phía sau chặn đứng lưỡi dao hiểm độc kia bằng con dao làm bếp của mình.

“Chậc!” Tôi tặc lưỡi khi cô ả ném phăng con dao của tôi sang một bên.

Tôi không mong đợi nó có thể đoạt mạng được con ả này, chỉ là muốn cô ả có chút gì đó xây xát trên người thôi. Vậy mà kết quả chỉ cắt được đúng vài sợi tóc đen láy của ả ta mới sợ chứ…

“Mà chơi thế là đủ rồi, lâu la khéo mình hẹo là hỏng bét.”

Với cái tốc độ thần sầu vừa nãy cộng với lúc cô ta đánh bật thanh cự đao của thủ lĩnh thì tôi dám chắc rằng, chỉ số của ả hẳn phải cao khủng khiếp. Ngay cả khi ả có để ẩn thanh trạng thái đi chăng nữa thì điều đó đã quá hiển nhiên rồi. Tuy nhiên thì, Draktharr không phải là một món đồ làm cảnh đâu. Nó không chỉ có vậy thôi đâu con khốn!

Trong khi ả vuốt vuốt phần tóc bị đứt mất vài sợi kia, tôi nhanh chóng phi nốt con dao còn lại khiến nó cắm cái phập dưới mặt đất - nằm ngay cạnh con dao trước đó của tôi mà ả đã vứt.

“Hiện ra! Hắc Xà Draktharr!”

Theo hiệu lệnh, đôi song dao nằm cạnh nhau liền rung lên uốn éo liên hồi. Màn sương đen đặc dần tràn ra từ hai bên lưỡi, phủ lấy toàn bộ hai con dao quý báu của tôi tạo thành một vùng tối lớn trên sân.

Rồi sau chừng ba giây, bốn tia sáng lóe lên đỏ chói trong đêm tối, màn sương đen đặc tan dần - lộ ra một con mãng xà hai đầu khổng lồ đen kịt với đôi mắt đỏ lòm cùng những cặp nanh chết người. Nó kêu khè khè, đưa cái lưỡi rắn của mình về phía con ả đang trưng ra bản mặt tỉnh như ruồi trước mặt.

Nó là Hắc Xà Draktharr - một con quái cấp A được tạo ra từ một vật phẩm cấp S.

Thú thật thì tôi cũng chẳng mong đợi nó có thể làm gỏi được con ả quái vật trước mặt đâu. Chỉ cần nó câu kéo thời gian là đủ.

“Giết nó, Draktharr!”

Sau lời của tôi, con mãng xà lao nhanh tới phía con ả. Hai đầu của nó liên tục cắm mặt xuống nền đất, và đuôi của nó cũng chẳng kém phần là bao. Con ả liên tục nhảy qua nhảy lại, né những đòn tấn công của nó cực kì đơn giản.

Draktharr phun nọc độc tứ tung quanh người con ả, mà chẳng thấy trúng mẹ gì. Dù sao nó cũng chỉ là quái cấp A thì làm sao mà có cửa so bì với một đứa nằm trong top võ đài được chứ.

“Tụi mày chuẩn bị xong cả chưa?” Tôi quay mặt sang chỗ mấy thằng kia mà lớn giọng. Thằng Ong Bắp Cày đáp lại tôi. “Bơ phệch rồi Clear Dog! Mày dụ ả vào đây đi!”

Tôi gật đầu, rồi nhanh chóng chộp lấy con dao làm bếp của ả dưới chân rồi nhào tới trong lúc cô ả đang bận rộn với Draktharr. Tuy nhiên, mục tiêu của tôi không phải là cô ta, mà nó là…

Nó chính là con bé Civia này đây.

Lượn nhanh qua sau, tôi vòng chặt tay trái qua cổ con bé khiến nó ngạc nhiên mà giãy dụa kêu gào.

“Á! Anh làm gì vậy?! Thả em ra!”

Tôi cất giọng lạnh như băng.

 “Xin lỗi nhé, nhưng anh mày đếch phải ông chú lolicon kia đâu bé Civia à. Giờ nhóc mày sẽ là chìa khóa để kế hoạch được hoàn thành mỹ mãn.”

Đáng ra thủ lĩnh và tôi sẽ là người ép con ả vào tròng, nhưng mà ông ta hẹo mẹ rồi. Thành ra tôi mới phải dùng cái cách nhơ bẩn thế này đây, cơ mà chẳng sao cả.

Mấy thằng gà kia thấy tôi hành xử cặn bã vậy thì há hốc mồm cùng đôi mắt tròn to tướng, chúng nó thốt lên.

“M-Mày đang làm gì thế Clear Dog?! Mày tính đi trái lệnh thủ lĩnh hả?”

“Mày có tỉnh không thế Clear Dog?”

“Thằng này điên mẹ nó rồi! Chắc chắn thủ lĩnh mà biết được là mày sẽ cút ngay ra khỏi bang.”

Đậu xanh chúng mày nữa!

Tôi bực bội nhìn đám chúng nó mà gào mồm.

“Im hết! Thủ lĩnh vì quá nóng vội mà đã hẹo, chìa khóa chính của kế hoạch đã đi tong! Muốn thắng con ả đó thì chỉ còn cách này! Tụi bay nhanh niệm…”

Uỳnh, uỳnh, uỳnh! Âm thanh to đùng ấy vang lên ngắt ngang lời tôi. Mặt sân rung chuyển dữ dội tựa một trận động đất khiến cả bọn sững sờ.

Nhận ra không còn bao nhiêu thời gian, tôi nhìn mấy thằng đang chần chừ thích ra vẻ anh hùng kia rồi nhăn mặt mà rống cái mỏ lên.

“CON BÀ CHÚNG MÀY NỮA, NGƠ RA ĐÓ ĐỂ TẾ ĐẦU BỌN MÀY CHO DIÊM VƯƠNG HẢ!!! NIỆM NHANH PHÉP CHO TAO!!!”

Thấy tôi giận dữ tới mức vậy, thằng Tam Kê là người đầu tiên phản ứng, nó vẫy tay phải lên cao ra hiệu.

“Tụi bay, mau lên!”

Ngay lập tức, với mười thằng đực rựa còn sót trên sân, chúng nó nhanh chóng đứng tụm lại thành hình ngũ giác với hai thằng một điểm - bao trọn toàn bộ bãi đất trống. Cả bọn cạy miệng lẩm bẩm câu chú trong khi tôi ngoảnh mặt sang phía cô ả bên cánh phải cách khá xa.

“Eo mẹ… Đừng nhìn tao chằm chằm như thế chứ con khốn. Mày làm tao sợ đấy…”

Tôi lẩm bẩm trong khi vẫn giữ chặt bé Civia trên tay. Con Hắc Xà Draktharr của tôi đã lên đĩa từ khi nào và biến về hình dáng ban đầu. Hai con dao của tôi hiện đang đan chéo nhau dưới bàn chân phải của ả.

Nhưng đó không phản là vấn đề, cái mà khiến người tôi không ngừng run ở đây chính là ánh nhìn chết chóc của ả ta kìa. Đôi mắt của ả không còn vô cảm tỉnh bơ như trước đó nữa, mà nó tối dần thành một màu đỏ đậm mù mịt. Ả nhìn tôi như nhìn xác chết vậy. Đậu xanh!

Dù trước đó tôi đã mường tượng điều này rồi, nhưng tôi không ngờ con bé Civia này lại quan trọng với ả đến thế. Và với cái thái độ lạnh thấu xương như muốn giết tôi chỉ bằng ánh nhìn kia, thì tôi dám chắc rằng…

Con ả này đích thị là một đứa cuồng bé gái, là một lolicon chính hiệu! Việc ả truy đuổi chúng tôi điên cuồng như thế là để giành lại con bé Civia mà hội chúng tôi đã tước đoạt từ tay ả khoảng vài tiếng trước.

Chắc chắn là như thế rồi! Éo thể sai được!

Vì lẽ vậy, nên việc sử dụng con bé này làm con tin là hoàn toàn hợp lý. Ả ta chắc cốp là không dám động thủ gì tới tôi nữa đâu. Bởi trên tay phải tôi lúc này chính là con dao làm bếp mà ả tự hào - đang kề ngay phần cổ nhỏ nhắn của con nhóc Civia. Nó còn chẳng dám giãy dụa như hồi nãy nữa rồi.

“XÍCH VIÊM TRẬN!!!”

Cả bọn quanh gần rìa sân đồng thanh hô to. Một kết giới khổng lồ với các cạnh nối vào nhau, nó giống như một bức tường đỏ trong suốt - một hộp kính có hình ngũ giác khổng lồ.

Xích Viêm Trận - một kết giới hạng SSS được tạo nên bởi mười người chơi cấp độ 100 trở lên. Nó là thứ bất khả xâm phạm trong game - chuyên dùng để cô lập nhiều đối tượng trong phạm vi rộng.

Nhìn thấy kết giới đã hoàn thành suôn sẻ, tôi kéo hai khóe miệng của mình lên mà cười. Cơn run vừa nãy đã hoàn toàn mất dạng. Và cùng với thanh âm rung chuyển đất trời ngày càng một gần, tôi nhìn thẳng vào đôi mắt vô hồn sâu như đáy vực của cô ả mà lớn giọng.

“Chui vào đó, bằng không thì con bé này sẽ đầu rớt khỏi cổ ngay và luôn!”

Nghe mấy lời tiểu nhân đó, con ả chầm chậm đưa tay phải mình lên trước ngực rồi chĩa thẳng về phía tôi đây... Nó đang định làm cái quái gì vậy?

“Mày có nghe tao nói không thế?”

Tôi nheo mắt khó hiểu, thì bất chợt con nhóc Civia có biểu hiện kỳ lạ. Nó liên tục cầu xin tôi trong khi từ nãy tới giờ nó chẳng hề ú ớ một chút nào.

“Th-Tha cho em! Làm ơn đi anh giai! E-Em không muốn ngắm gà… Em không muốn chết đâu!”

Nó vùng vẫy trong khi giọng như muốn khóc. Quá phiền, tôi siết chặt tay mình hơn, nhìn xuống nó mà quát.

“Yên lặng! Không tao rạch cái mồm mày ra bây giờ!”

Nghe thế, con bé hoảng sợ giật nảy mình “Hi!” lên một tiếng rồi lập tức im phăng phắc. Âm thanh duy nhất mà nó phát ra giờ này chỉ còn là tiếng sụt sịt của trẻ nhỏ.

Tôi đưa mắt về con ả phía trước, chất giọng cùng bản mặt tôi cương quyết.

“Tao không đùa đâu. Nhanh chui vào trong đó đi. Bằng không là món đồ chơi của mày sẽ xuống lỗ ngay và luôn đó.”

Vẫn giữ nguyên vẻ mặt khiếp đảm kia, con ả chầm chậm đưa tay mình xuống rồi chậm rãi lê chân tiến về phía kết giới.

Tôi không biết ả ta định làm gì trước đó, nhưng có vẻ bây giờ cô ta đã ngộ ra rồi thì phải. Ngoan như thế là tốt.

“Mở cổng cho cô ta vào!” Tôi quay mặt về đám chúng nó mà lớn giọng. “Và cả một cổng khác phía bên trên kết giới nữa!”

Ngay lập tức, chúng nó liền làm theo lệnh tôi - một lỗ hổng nhỏ và toàn bộ mặt bên trên kết giới liền biến mất sau đó.

Với tiếng uỳnh uỳnh nay đã rõ tới tận màng nhĩ, cô ả lê mình qua ô cửa nhỏ - tiến vào phần sân bên trong kết giới mà chẳng lấy một lời phàn nàn hay chửi rủa nào cả.

Và cùng lúc đó…

RẦM!!!

Âm thanh to đến nỗi làm rung chuyển cả đất trời. Mặt sân chao đảo khiến tôi cùng con bé Civia ngã bịch xuống nền đất.

Mây đen tan dần kéo theo ánh trăng bạc le lói - chiếu thẳng vào thứ vừa đáp từ chân không xuống nơi khỉ ho cò gáy này cùng với tiếng sói tru vang vọng cả cánh rừng Lorion.

Con Fenrir đang ngửa cái đầu trắng buốt của nó lên vầng trăng trên cao mà hú điên cuồng.

Nó là quái thủ lĩnh cấp SSS, một con trùm sỏ của khu rừng Lorion này và đã được hội Hunter chúng tôi dụ tới thành công bằng những viên đá thạch anh tím màu to tổ chảng.

Viên Topaz - thứ chuyên dùng để dẫn dụ lũ quái trùm trong The World Of Fantasy - đã được chúng tôi rải quanh khắp bãi đất trống và giấu kĩ sau những lùm cây xanh rậm rạp. Đây chính là kế hoạch của ông chú thủ lĩnh. Thật sự là anh ta đôi lúc cũng có chút đầu óc đấy.

Với con bé Civia trên tay, tôi lóc cóc bò dậy, hướng mắt chiêm ngưỡng sinh vật hùng vĩ mạnh nhất của khu rừng chết Lorion rồi nhoẻn miệng cười.

“Đóng lồng lại!”

Tôi mạnh miệng, hai cạnh hở của Xích Viêm Trận nhanh chóng hiện ra rồi đóng sập lại tạo thành một nhà tù kính khổng lồ kiên cố bậc nhất.

Mục tiêu đã vào tròng, tôi quăng con bé Civia sang một bên, tay phải vẫn cầm dao làm bếp kia, tay trái thì chỉ vào mặt nó mà lẩm bẩm.

“Tê Liệt.”

Một vòng tròn phép màu tím nhỏ hiện ra trước ngón trỏ của tôi.

“Á!” Con bé thét lên sau khi bị mấy tia điện nhỏ xíu kia phủ kín lấy người. “Đ-Đau quá má ơi! Mẹ nó, cái cơ thể chết tiệt này! Đau vãi chưởng!” Cơ thể con nhóc đông cứng lại sau phép Tê Liệt vừa rồi. Cơ mà...

Nó đang nói cái vẹo gì vậy? Bé là trẻ con đó biết không? Hoảng quá mà câu từ của bé cũng lệch tông luôn rồi hả nhóc?

Mà thôi, giờ không phải lúc để nghĩ vẩn nghĩ vơ nữa.

Chuồng chó đã có, mèo con đã vào.

Giờ phải chứng kiến tận mắt con ả chết tiệt đã đồ sát gần hết hội Hunter chúng tôi bị con sói trắng khủng bố đây cấu xé thì mới hả lòng hả dạ chứ.

Dang rộng hai tay mình lên trời cao, tôi hả hê cõi lòng, nhếch chéo hai khóe miệng lên mà hét thật lớn.

“GIẾT QUÁCH CON KHỐN ĐÓ ĐÊ, FENRIR!!!”

Tiếng hú xuyên thấu khu rừng Lorion của con sói trắng khổng lồ cao chừng ba mươi mét trước mặt khiến tôi sướng điên cả người.

Tối nay sẽ ngủ ngon lắm đây.

Chương mở: Khách lạ

Lừng lững như một tòa cao ốc chôn chân xuống bãi đất trống rộng lớn kéo theo ánh trăng dát bạc soi sáng nơi đây. Fenrir, một con sói tuyết khổng lồ - trùm sỏ của cánh rừng Lorion đã khiến không biết bao nhiêu bang hội lớn nhỏ phải khóc tiếng mẹ đẻ cho mỗi lần có dịp đụng độ.

Bộ lông dày cộm của nó được phủ kín bởi màu tuyết trời đông, ánh mắt sắc lạnh đỏ hơn cả tiết gà, bộ hàm dữ tợn trắng muốt nhọn hơn cả mũi giáo, tứ chi to khỏe với những chiếc móng sắc lẻm và cứng cáp hơn cả kim cương - đang ghim chặt xuống nền đất như tứ trụ cột đình.

Con Fenrir trùng cái thân hình to tổ bố xuống, nó cúi đầu, miệng không ngừng phát ra đống thanh âm gầm gừ hung tợn như lũ chó dại không rọ mõm. Nó chằm chằm đôi mắt đỏ sáng rực màu chết chóc của mình vào sinh nhỏ bé phía bên dưới đứng cách nó chừng một trăm mét trước mặt -  con ả nữ sinh trung học bệnh hoạn tóc đen cột đuôi ngựa với ánh mắt pha lê máu vô hồn sâu thẳm - kẻ mà đã khiến hội Hunter chúng tôi tan tác tới cỡ này đây.

Với chiếc lồng kiên cố bậc nhất của game - Xích Viêm Trận, việc con ả sẽ phải một thân một mình quằn quại trong đấy là điều không thể tránh. Bởi việc đăng xuất khỏi game khi đang gặp quái hay giao chiến là không thể thành.

Là bất khả kháng cự.

Có thắp hương alo ông bà tổ tiên cứu giúp hay khấn bái thiên địa thì cũng chẳng nghĩa lý gì. Chẳng còn đường sống nào cho cô ả nữa rồi.

“Chà, có lẽ sẽ mất chút thời gian với người có kỹ năng cao như cô ta, nhưng thế thì mới vui chứ.”

Tôi khoái chí ngồi bệt xuống mặt sân, khoanh chân, tay trái chống cằm, tay phải ve vẩy con dao làm bếp trên vùng má trắng nõn của con nhóc Civia - cái đứa mà giờ này đang nằm sấp mặt dưới nền như con sâu, co ro run bần bật bởi phép Tê Liệt vừa nãy tôi thi triển.

Hất cái cằm con nhóc lên bằng lưỡi dao sáng loáng, tôi để nó nhìn vào khung cảnh trước mặt rồi nhoẻn miệng cười khẩy.

“Bé Civia đây có nghĩ vậy không nào? Con ả đồ sát tổ đội của nhóc chuẩn bị làm mồi cho con chó dữ trước mặt rồi kìa. Vui chứ hả?”

Do hành động cộc cằn của tôi trước đó khiến con bé trở nên e sợ, nó nhăn nhó, lắp bắp khóe miệng cố gắng đáp lại.

“V-Vâng…”

Tôi chán nản khi con bé nhắm tịt mắt lại ngay tức khắc, người run lẩy bẩy như cầy sấy.

“Hừ, gì mà co rúm lại thế? Việc anh hành xử có chút thô lỗ với nhóc cũng chỉ vì ông chú lolicon kia ngáo đá quá thôi. Chứ anh đây đếch phải hạng người thích bắt nạt hay trêu đùa con nít gì đâu. Việc anh cho nhóc bất động như này là để giữ an toàn cho nhóc thôi à, đừng hiểu lầm.”

Chỉ là xạo chó để trấn an con bé thôi, chứ tôi thừa biết mình là một đứa không từ thủ đoạn để đạt được mục đích mà. Sự cầu toàn được tôi đặt lên trên hết. Cho dù tình thế hiện giờ đã chắc cốp như đinh đóng cột rằng việc con ả kia phải phơi xác ra đó rồi, nhưng không vì thế mà tôi lại bỏ qua phương án dự phòng.

Vì lẽ vậy, nên con nhóc Civia mới phải quằn quại gắn người dưới nền sân cạnh tôi giờ này đây. Con bé chính là tấm khiên hoàn hảo để tôi đối phó với cô ta phòng khi có điều gì bất trắc. Khi nào con ả cuồng sát kia chưa xuống mồ thì tôi chưa yên tâm, chưa thể đưa con nhóc tới vùng an toàn rồi cho nó đăng xuất được. Tóm lại là giá trị của nó vẫn còn.

Tôi thu con dao đang kê trên cằm của nó về.

“Cơ mà nhóc mày nên chỉnh lại bảng trạng thái đi, phần cảm nhận cơn đau ý. Gì mà dính có phép Tê Liệt cỏn con mà đã la ó hết lên cả rồi.”

Mặc định của game là người chơi phải chịu năm phần mười cảm giác đau đớn so với thực tế, nó có thể tùy chỉnh cao thấp. Có lẽ con nhóc này vừa chân ướt chân ráo bước vào đây nên không biết điều đó.

“V-Vâng…”

Sau tiếng đáp rụt rè của Civia, con Fenrir nhào tới đối thủ của mình như tên bắn. Vẫn giữ vẻ mặt điềm tĩnh không gợn cảm xúc, con ả bật người sang bên né nhanh trong thoáng chốc. Cơ thể đồ sộ của Fenrir đâm sầm vào kết giới khiến mặt đất liền rung chuyển dữ dội. Mấy đứa dựng kết giới thì đã thủ sẵn phép cường hóa thể chất rồi nên không hề hấn gì, chúng nó vẫn trụ vững trên sân một cách ngon lành.

Tuy nhiên thì bên đây lại không được vậy, cú chấn động ấy khiến người tôi chao đảo mà đổ sập lên lưng con nhóc Civia. Lưng của hai đứa hiện đang chồng chéo lên nhau, còn đầu tôi thì cộc một cái rõ mạnh xuống nền đất.

“Oái! N-Nặng quá! L-Lưng tui! Bỏ mẹ cái thằng ấu dâm này nữa! Mày có nhấc cái đít lên không thì bảo!”

Âm thanh cơn rung chấn trước mặt lấn át thanh âm trong trẻo ngây thơ hồn nhiên kia. Cơ mà ngây thơ hồn nhiên ấy hả… hình như có gì đó sai sai ở con nhóc này thì phải!?

“Ui cha cha! Đầu mình…” Vươn người dậy một cách nặng nề, tôi nhăn mặt xoa lấy phần gáy, miệng hỏi con bé trong khi tay phải niệm phép cường hóa thể chất cho cả hai đứa. “Nhóc vừa nói anh đấy hả?”

“Kh-Không ạ! Em có nói gì đâu…”

“Thế hả.” Tôi nhún mắt.

Là do mình tưởng tượng đấy à…? Mà thôi, giờ không phải lúc cho việc này, không tận mắt thấy cảnh ả ta xác thịt tứ tung thì phí công uổng sức lắm.

Bỏ qua cái chuyện kỳ quặc kia sang một bên, với phép cường hóa được niệm trên người, cơ thể hai đứa tôi giờ đủ vững để ngồi chiêm ngưỡng thước phim người đẹp đại chiến quái vật trước mặt một cách hả hê nhất.

Làn khói bụi mù mịt trong chiếc lồng kính ngũ giác tan dần, con Fenrir trở nên dữ tợn hơn bao giờ hết. Có vẻ việc bị nhốt trong không gian chật chội và việc con mồi vẫn còn nhởn nhơ trước mặt khiến nó không mấy thoải mái.

Sắc mặt không đổi, con ả đen tuyền xòe bàn tay trái - một con dao làm bếp y hệt khác liền xuất hiện trên đó - thứ vũ khí quái gở mà tôi chưa thấy đứa nào sử dụng bao giờ. Thông qua những lần ả ám sát hội chúng tôi trước đó, thì tôi được biết rằng số lượng ả có thể triệu gọi đống dao kia gần như là vô hạn. Nhưng công dụng của nó chỉ có thế nên không thể so bì với cặp song dao hắc khí Draktharr của tôi được.

Cô ả khom người nắm chặt song dao đan chéo trước ngực thủ thế trước con Fenrir đang nhảy xổ đến đầy cuồng điên. Chi trước nó giơ cao để lộ bộ móng chết người - dội thẳng xuống con mồi bé nhỏ dưới nền đất không chút khoan nhượng.

Ả bật mạnh người lộn vài vòng dài về sau né nó, đồng thời hai con dao trên tay cũng được ả phi đi trong tích tắc. Lưỡi dao xé gió lao nhanh hướng thẳng vào phần mắt của Fenrir bất chợt khựng lại, mất lực rơi lả tả xuống dưới như mẩu sắt vụn.

Bất kỳ thứ gì đứng trước ánh mắt đỏ sẫm sáng rực như đèn giao thông của con thú kia đều trở nên vô dụng. Kỹ năng tự động phản đòn chỉ bằng ánh nhìn của Fenrir là thứ làm lên tên tuổi của con boss khó nhai này. Không lý nào mà một người chơi thành thạo như cô ta lại không biết điều giản đơn như vậy.

“Bộ cô em này bị ngốc đấy hả? Hay là cô ta chưa gặp nó bao giờ nhỉ?”

Chắc là vế hai rồi… Chứ tôi là éo chịu nổi việc một con ngốc lại có thể hành hạ hội tụi tôi ra bã như này đâu.

Liên tục là những màn trao đổi vật lý của con Fenrir, nó vồ nó vả tới tấp cô ta với tốc độ kinh hồn. Khói bụi bay mù mịt, từng mảng đất bị bộ móng của nó xới tơi như đất canh tác. Cơ mà chẳng thấy chúng mẹ gì sất, con ả này luồn lách tránh đòn ảo ma quá! Con sói tuyết từ nãy đến giờ thậm chí còn chẳng đụng được vào một sợi vải trên người cô ả nữa. Nó đang bắt đầu cáu thật lên rồi kìa…

Fenrir ngửa cổ gào rống điên cuồng, vô số cọc băng mỏng nhọn hoắt trồi lên mặt sân như mầm sống phía trong kết giới.

Hết trái rồi đến phải, nhào lộn, nhảy cóc, hai tay vung múa phá cọc băng không ngớt nhịp, cô ta thậm chí còn không có thời gian để thở trong tình huống này. Không gian chật chội của kết giới đang kéo con người tài năng kia xuống ngưỡng cửa cái chết.

Và rồi điều gì đến cũng đến, khi sát chiêu của Fenrir vừa kết thúc thì chân cô ta đã chạm thành kết giới. Những cọc băng khổng lồ xiên chéo nhau tạo thành một con đường nhỏ hẹp hình kim tự tháp thẳng tắp dẫn tới nanh vuốt tử thần. Trái phải, trước sau, trên dưới gì thì cũng đều bị chặn đứng, mạng sống cô ta giờ chỉ còn đếm bằng kim giây đồng hồ.

Nhận thấy con mồi không còn đường thoát thân múa lượn bay nhảy, con Fenrir phì ra hơi nhiệt trắng xóa qua kẽ răng, tứ chi đạp tung lớp đất dày mà nhảy xổ tới con chuột nhỏ phía trước.

Một tốc độ cùng một thân hình không thể cản phá.

Cô ta khom lưng thủ thế, nhưng chiếc mõm to lớn hung tợn của con thú dữ vồ thẳng vào người cô ta một cách hết sức tàn nhẫn chỉ trong gang tấc - nuốt trọn cả người cô ả vào tận đáy dạ dày.

Âm thanh chói tai vang lên ngay sau cú va chạm của Fenrir với thành kết giới, lớp bụi băng trắng xóa bốc lên nghi ngút, phủ chắn toàn bộ tầm nhìn bên trong.

“Hừ, thế thôi hả? Chán thế nhờ. Mình muốn thấy nó bị con chó dại này hành hạ thêm xíu cơ.” Tôi phàn nàn không mấy hài lòng.

Giá như cô ta duy trì ngọn nến của mình trước cơn bão bùng kia thêm tí thì hay biết mấy. Mà thôi, đành vậy, dù sao thì mục đích đưa con ả kia lên bàn thờ đã hoàn thành. Nhiêu đó cũng đủ cho nó biết là hội Hunter tụi tôi cũng không phải đám dặt dẹo gì rồi. Dám cá là đêm nay con ả sẽ phải trăn trở lắm đây.

Quay về sau, tôi chán nản nhìn con nhóc Civia mà thở dài. “Hầy, xong xuôi rồi nhóc à. Mặc dù không như anh kỳ vọng, nhưng giờ thì anh sẽ đưa nhóc đến cổng dịch chuyển rồi chim cút vậy… Nhóc bị sao thế…?” Tôi nheo mắt hỏi, khi nét mặt của con bé chợt trở nên tái mét đến bất thường.

Nó ngã bệt ra, lắp bắp khóe miệng khi chỉ ngón trỏ cánh tay phải run run ấy lên trước ngực.

“M-Mi… Mi… Mi…”

“Nhóc mày lẩm bẩm cái vẹo gì vậy?”

Khó hiểu, tôi quay mặt về sau, nhưng chẳng thấy cái mẹ gì khác ngoài việc con Fenrir đang cào cấu loạn xạ hòng tìm cách thoát ra khỏi kết giới cả.

“Ô là lá! Gì đây gì đây? Một bé cưng đáng yêu biết bao! Ta có gặp nhau lần nào chưa nhỉ?”

Hả?! Đằng sau mình? Từ lúc nào?

Làm trong ngành sát thủ đã lâu, theo phản xạ, cơ thể tôi lập tức giật thót lên, bật phắt dậy, lăn lộn trên nền đất tránh thật xa giọng nói quỷ mị ngay đằng sau lưng ấy. Bản năng mách bảo tôi rằng mình chắc chắn sẽ toi mạng nếu còn chần chừ thêm một khắc.

Giữ được khoảng cách an toàn, tôi toát mồ hôi hột khi nhìn về người phụ nữ có mái tóc bạch kim ngắn xõa quá vai trước mặt. Tôi câm nín họng trong khi thủ thế quan sát với con dao làm bếp trên tay.

Diện trên người bộ đầm trắng tinh khôi quý phái hết sức tao nhã, mái tóc bob ngắn phủ màu tuyết óng mượt che đi phần mắt phải - chỉ để lộ phần mắt trái cùng một chấm nốt ruồi nhỏ xinh ngay phía dưới khóe mi cùng màu mắt hồng pha lê đầy gợi cảm. Từng đường cong mỹ miều, từng đường nét trắng mịn của làn da ẩn hiện sau lớp váy điệu đà kia trông thật ngây ngất lòng người. Cơ thể trưởng thành quyến rũ đầy đặn đến từng ngách lối và ánh nhìn chứa đầy mị lực của cô ta làm tôi liên tưởng đến mấy em gái succubus đảm đang.

Nhưng hơn hết thì cô ta là ai mà lại xuất hiện như ma quỷ thế kia chứ? Tôi chẳng cảm nhận được bất kì thứ gì trước khi cô ta cất tiếng ở ngay sau lưng mình hết cả. Và cảm giác là khuôn mặt này mình đã thấy mang máng ở đâu rồi thì phải…

Không ú ớ nổi một từ, mặt con nhóc Civia tái mét ngay khi bàn tay thanh mảnh mềm mại như sợi chỉ kia đang dần dần tiến đến áp lên má của nó.

Thế nhưng, ngay lúc đấy, con dao làm bếp mà tôi thủ thế trên tay liền trở nên rung lắc dữ dội. Dường như nó đang bị kích động bởi một điều gì đấy. Nó cựa quậy mạnh kinh khủng, trong phút chốc đã vụt thoát khỏi tay tôi - lao vút về phía cô gái cạnh Civia với tốc độ kinh hồn. Con dao thậm chí còn nhanh hơn cả lúc con ả cuồng sát đó phi nó đi nữa? Chuyện quái quỷ gì đang xảy ra vậy?

Ngay khi bàn tay chỉ còn cách má Civia vài milimet, nguyên một cánh tay phải ấy đã bị thổi bay trong đúng một nốt nhạc bởi xung lực cực mạnh. Con dao găm sâu vào lòng bàn tay, treo cánh tay lủng lẳng đang nhỏ từng giọt máu của cô ta lên thân cây đại thụ phía xa, trông như quả lắc đồng hồ.

“Á rà…” Điệu bộ thì có chút bất ngờ, nhưng mà khuôn mặt thì vẫn tỉnh bơ như không. Chẳng màng đến bên tay đã toang toác đang rỉ máu của mình, cô ta hướng nét mặt bình thản ấy về phía tôi. “Nhà ngươi có một phút để rời khỏi nơi này, xéo nhanh trước khi ta đổi ý.”

“Cái quái gì c…?!”

Bỏ qua con bé Civia hốt hoảng phía sau, cô ta đứng dậy di chuyển qua bên đây. Người tôi đông cứng lại khi lớp phục trang trên người cô ta dần thay đổi bởi những ánh sao nhỏ lấp lánh di chuyển ngược từ chân tới chỏm tóc.

Bộ đầm quý phái cô ta mang trước đó giờ đã lột vỏ thành một lớp váy trắng được thiết kế theo kiểu quân phục gọn gàng chỉn chu áp sát lấy cơ thể đầy đặn. Mũ kêpi lấp lánh quân hiệu trên đầu, quân hàm treo sáng lóa hai bên bả vai, thanh katana chưa rời khỏi vỏ được thắt chéo gọn gàng trên hông trái - cô ta đang bước từng bước chậm rãi về phía tôi với thanh trạng thái thông tin được chạm trổ khung danh dự cao quý hiện phía bên trên:

Noir - cấp độ 299.

Thủ lĩnh bang hội - Black Rose.

Quán quân võ đài: 9 kỳ.

Quán quân công hội chiến: 9 kỳ.

Số lượng boss thế giới đã triệt tiêu: 1366.

 “Đùa nhau hả…”

Chết tiệt! Giờ thì tôi đã nhớ ra rồi, cái tên này, bộ quân phục trắng tinh khôi này…

Kẻ thống lĩnh bảng xếp hạng của game, Nữ Chúa Chiến Trường - Noir của bang Black Rose đang làm cái quái quỷ gì ở đây cơ chứ!?

Mặc kệ tôi đứng ngây ra đó, cô ta lướt qua tôi mà chẳng thèm ngoái đầu nhìn. Như thể tôi là không khí vậy. Mà cũng phải, đối với một nhân vật tầm cỡ luôn đứng ở đỉnh xã hội như cô ta - trùm của con game này tại máy chủ Nhật Bản, đáng buồn thay, tôi chỉ như là muỗi dĩm không hơn cũng chẳng kém.

“Cô muốn tự mình xử con Fenrir sao?” Tôi lấy chút can đảm mà gặng hỏi.

Thân chinh một mình tới nơi khỉ ho cò gáy như này, có lẽ cô ta muốn tự mình solo boss thế giới đấy à? Nhưng ngay cả cho dù đó có là cô ta đi chăng nữa, thì nó vẫn quá khó cho một người chơi.

Không ngoái lại, Noir mở lời trong khi tiếp tục bước.

“Không không.” Dừng chân, bên tay đã lìa trước đó của Noir nhanh chóng xuất hiện trở lại bằng những vệt sáng lung linh huyền ảo. Tay phải cô ta rút thanh katana mỏng sáng loáng một cách từ tốn nhẹ nhàng. Khi lưỡi gươm sắc lẻm của nó trườn khỏi vỏ, cô ta phẩy tay quẹt ngang cái nhẹ như thể xua đuổi lũ ruồi muỗi trước mặt. “Không phải con cún xấc xược này.”

Vừa dứt câu, thân xác của hai thằng duy trì Xích Viêm Trận đứng đối diện cô ta một đoạn dài liền bị đứt lìa, rụng xuống đất làm bốn khúc như những miếng gỗ bị lũ lâm tặc đốn hạ. Nhát chém xé gió vô hình của Noir đã tiễn hai đứa nó về ngay thế giới thực chỉ trong giây lát.

Do thiếu nhân lực duy trì, các cạnh của kết giới nhanh chóng tan biến trôi vào biển hư vô. Xích Viêm Trận đã bị hủy.

Thoát khỏi gông kìm, con Fenrir được đà liền nhào tới chỗ chúng tôi như cỗ xe tăng được gắn thêm động cơ phản lực.

“Chết tiệt! Mấy đứa thuộc hàng top đều điên hết cả!”

Noir hoàn toàn khác biệt với lũ top dưới, nội cái vụ cô ta sở hữu 5 thần khí đã là quá hết sức gian lận rồi. Thứ này hoàn toàn quá sức với chúng tôi. Mình cô ta cũng đủ chọi cả hội chúng tôi dễ như ăn cháo chứ chẳng đùa.

Tôi gấp gáp hoảng loạn, quay người nhào tới vác nhanh con bé Civia trên lưng mà bỏ chạy. Tuy nhiên, tôi chợt dừng chân khi con sói hú hét điên cuồng, thanh âm tỏ rõ vẻ quằn quại của nó là rõ đến mười mươi.

Nó đang đau đớn?

Cảm thấy bất thường, tôi dừng chân ngoái đầu lại quan sát, thì phần đầu và phần thân của con Fenrir khổng lồ liền tách hẳn cả ra bởi một luồng hào quang tím đen kịt - một đường lưỡi cưa hắc ám xoáy vòng theo chiều kim đồng hồ được khắc họa chóng vánh trên không - xé toạc phần cổ của con boss ra mượt như cắt bánh ngọt.

Với thứ đó, Fenrir - trùm sỏ của Lorion chết ngay tức khắc mà chẳng kịp tru rống gì thêm. Nhưng cái làm tôi chết điếng đi là thủ phạm gây ra điều đó không phải là Noir, mà lại chính là cái đứa tôi lầm tưởng rằng nó đã làm món tráng miệng cho con chó tuyết này khi nãy… Con ả cuồng sát chết tiệt đó!

“Đồ quái vật…” Tôi sững sờ đến chết lặng. “Nhưng làm cách nào…”

Chắc chắn con Fenrir đã nuốt sống con ả đó rồi kia mà? Chính mắt tôi đã trông thấy điều đó… Chờ đã… nuốt sống ấy hả? Chẳng nhẽ con ả này đã sống sót được ở trong đó và chờ cơ hội phản công ư…? Không thể nào…

Chưa để tôi kịp thắc mắc, con ả người ngợm mặt mũi be bét máu tanh kia đạp mạnh vào phần đầu của Fenrir đang tung bay trên không để lấy đà - phóng vút về phía chúng tôi còn nhanh hơn cả súng đạn.

“Chết m…” Nó nhanh tới nỗi khiến tôi còn chẳng kịp phản ứng, chỉ biết trơ mắt ra nhìn bóng đen kia lao đến mình ngày một gần. Có lẽ số tôi đến đây là tận.

Keng!

Thế nhưng, bất ngờ thay, tôi tròn mắt ngạc nhiên khi song dao vấy máu của cô ta đã bị chặn hoàn toàn bởi thanh katana của cô nàng bạch công chúa phía trước. Noir nhanh chóng di chuyển đứng chắn trước mặt chúng tôi. Cô ta đang giúp tôi và Civia ư?

“Gì mà vội thế hả, tôi đang ở ngay trước mặt cậu cơ mà?” Nhìn cô ả đầy thích thú, Noir chợt nhoẻn miệng cười. “Trông cậu giờ đáng yêu làm sao, Lina.”

Tôi bàng hoàng khi bản mặt không chứa nổi một gợn cảm xúc của cô ả cuồng sát kia liền có chút phản ứng. Dù chỉ là một cử động nhẹ của cặp chân mày, nhưng nó vẫn khiến tôi ngạc nhiên.

Ánh mắt pha lê máu của cô ả khẽ nheo lại, toát lên gam màu u tối chết chóc đến rợn người. Sát khí cô ta gửi đến kẻ chặn đứng lưỡi dao của mình trước mặt nhiều không gì đong đếm.

Đứng trước kẻ đang trên đỉnh cao danh vọng, khi mà cô ta không thể dửng dưng im lặng khinh thường đối thủ được nữa…

“Saki…”

Như tiếng vĩ cầm dưới đáy vực sâu, thanh âm lạnh thấu xương thịt ấy vang lên nhè nhẹ, đó cũng là lúc mà tôi biết được con ả bệnh hoạn cuồng sát này…

Cô ta đang thật sự rất bực mình với Noir.

Như thể hai con người này đã đụng độ với nhau không biết bao nhiêu lần vậy.

Chương mở: Thiên địch

Mái tóc bạch kim óng mượt lả quá vai lượn chéo qua gương mặt tuyệt trần, khuất lấp phần mắt phải, chỉ để lộ bên mắt trái mang màu hồng pha lê tuyệt đẹp cùng với một chấm nốt ruồi nhỏ xinh đầy quyến rũ phía dưới khóe mi. Làn da mịn màng trắng nõn tựa tuyết trời, bờ môi xinh mỏng đỏ mọng tựa thạch dẻo, thân hình nở nang quyến rũ như được chính tay nữ thần sắc đẹp ngày đêm đúc khuôn nhào nặn.

Dưới ánh trăng tròn dát bạc trên trời cao, ôm trọn thân thể ngọc ngà vương đầy nét gợi cảm của người phụ nữ trưởng thành kia là một bộ quân phục màu trắng kiêu sa gọn gàng.

Phù hiệu trên ngực trái, quân hàm hai bên vai, quân hiệu gắn trên vành đen cứng của chiếc nón kêpi đều mang dáng hình của một bông hồng kèm theo những dây leo gai ánh vàng kim lấp lánh đang được ánh trăng đêm soi rọi.

Phải, người phụ nữ mang vẻ đẹp rạng ngời của thiếu nữ nhưng lại toát lên phong thái quân nhân chỉnh tề này chính là Noir - kẻ trị vì bảng xếp hạng của game và là thủ lĩnh bang hội Black Rose - bang hội hùng mạnh nhất.

Với thành tích bất bại trong đấu trường và nhiều cuộc chiến lớn nhỏ, kỹ năng cá nhân đỉnh cao cộng thêm cả tài chỉ huy tham mưu chiến lược đại tài, Noir đã chinh phạt vô số thử thách của game và triệt hạ hàng ngàn con boss thế giới với độ khó cao kỷ lục. Lúc nào cũng chễm chệ trên ngai vàng cao quý, tên của cô không ngày nào là không xuất hiện trên toàn bộ danh mục bảng xếp hạng của game hết cả. Cũng vì điều đó nên cô được người chơi The World Of Fantasy ca tụng là Nữ Chúa Chiến Trường.

Thiên thượng thiên hạ, Duy ngã độc tôn.

Noir của bang Black Rose luôn là thử thách cuối cùng mà những người chơi đang ôm hoài bão hạng nhất cần phải đối mặt.

Đương nhiên là những kẻ đó chỉ có lành ít dữ nhiều, chủ yếu lấy kinh nghiệm là chính, thất bại là thứ họ phải trải qua ít nhất một lần khi đối mặt trực tiếp với Noir.

Thế nhưng bất ngờ thay, ít ai biết được rằng kẻ đang đương đầu trực diện với cô giờ này đây - cô gái trẻ trung thanh tú mang dáng vẻ nữ sinh trung học này lại chưa lấy một lần phải nếm trải điều đó bao giờ cả.

Hay nói cách khác, cô chính là kỳ phùng địch thủ, là thiên địch của Noir trong thế giới ảo này - Celina của bang hội Đụng Là Giết - cô nàng cuồng sát đã khiến đám hội Hunter phải kinh hãi trong suốt vài tiếng đồng hồ vừa qua.

Trái ngược hoàn toàn với tông màu chủ đạo là trắng hào nhoáng tới từ Noir, Celina lại mang trên mình gam màu tăm tối u uất.

Đồng phục thủy thủ đen tuyền kèm theo dải tóc gỗ mun dài cột đuôi ngựa gọn gàng năng động để lộ phần gáy trắng ngần không tì vết. Một thân hình cân đối đến hoàn hảo, một khuôn mặt hoàn mỹ tới từng đường nét, sắc đẹp thậm chí còn phải chạy đuổi theo cô. Ấy nhưng, kỳ lạ rằng đi cùng với gương mặt tuyệt tác kia lại thiếu đi chút xúc cảm con người. Ngoại trừ những người thân quen, thì Celina trong game gần như tiếp xúc với ai cũng đều mang một vẻ mặt dửng dưng bình thản, đôi lúc thái quá còn pha thêm chút lạnh lùng chết chóc trong đó nữa. Nó chủ yếu đến từ đôi con ngươi đỏ máu sâu thăm thẳm như đáy đại dương của cô - thứ mà khiến bất cứ ai nhìn vào cũng phải sởn tóc gáy rợn sống lưng hết cả.

Ờm, trước đó thì là vậy.

Còn bây giờ, khi cô đang đan chéo song dao của mình để đối đầu với lưỡi gươm mỏng sáng loáng kia, biểu cảm của Celina dường như có chút không mấy thoải mái. Ánh mắt màu máu của cô khẽ nheo lại khi bắt gặp vẻ mặt thích thú của Noir.

Cơ mà hãy nhìn kìa, sau khi vừa cứa cổ con Fenrir từ bên trong cuống họng của nó để đào thoát ra ngoài xong, thì lúc này toàn thân lẫn cả khuôn mặt xinh đẹp của Celina… à, ừm… rất là nhiều máu. Quá trời máu luôn! Nó thấm đẫm nhuộm đỏ cả người cô ấy luôn rồi.

Thành ra trông Celina lúc này thật sự quá đỗi kinh dị, như thể cô nàng là sát nhân hàng loạt vừa thực hiện xong phi vụ của mình vậy… Mà, đối chiếu với số người chơi mà cổ đã hạ sát trước đó thì ừm, là sát nhân hàng hiệu chứ hàng loạt cái nỗi gì nữa.

Phần thân và đầu của Fenrir bị Celina xẻ đôi trên không trung trước đó giờ này mới bắt kịp thời gian, rụng rời sang hai cánh. Cơ thể quá khổ của nó tiếp giáp mặt sân tạo nên cơn rung chấn khiến bụi đất bay mù mịt - khuất lấp hai bóng hình thanh mảnh kiều diễm đang giao mắt đọ gươm nhau trừng trừng.

Trong lớp bụi phủ chắn tầm nhìn tại khu đất trống, chỉ còn thanh âm kim loại leng keng cùng những tia lửa điện lóe lên chập chờn tứ phía không ngớt lấy một nhịp. Toàn bộ không gian nơi này chìm trong sự cuồng điên của hai con người mang kỹ năng thiên bẩm trước mặt.

Những kẻ ngoài cuộc hốt hoảng nhanh chóng tụ tập lại với nhau tại rìa sân bãi đất trống. Họ là những thành viên may mắn sống sót của hội Hunter sau cuộc rượt đuổi của Celina trước đó.

Mang trên lưng một cô bé elf tóc vàng nhỏ nhắn, gã trai trẻ có mái tóc nâu cùng chiếc áo choàng đen kín đáo lẩm bẩm với đám người lom dom trước mặt.

“Tao bỏ cuộc, game over rồi chúng mày à. Con ả đó là quái vật chứ éo phải người nữa rồi.” Gã nói với một ánh nhìn chán nản.

Hắn là Clear Dog, kẻ mạnh nhất và là trùm ẩn của hội Hunter, thực lực của tên này hoàn toàn khác biệt so với đám người còn sót ở đây. Thế nhưng, để một kẻ mưu hèn kế bẩn như hắn phải thốt lên như vậy thì, hẳn là mục tiêu đưa Celina - kẻ gây nên tình trạng thảm hại này của hội đi chầu diêm vương vốn là việc không thể, là điều bất khả thi.

“Công nhận… haha…”

Một vài thằng cam chịu với nụ cười khổ, đám còn lại thì thay nhau than vãn.

“Ả ta còn đang giằng co với Noir của bang Black Rose nữa kìa… Đếch thể tin được…”

“Cách thức ả lấy mạng kẻ khác cũng kinh dị nữa. Chó thật, đêm nay chắc tao mất ngủ luôn quá!”

“Kế hoạch hoàn hảo vậy cơ mà…”

Nghe mấy cái lời thua cuộc kia khiến Clear Dog đã chán nản nay lại càng chán nản hơn.

Sau khi chứng kiến thực lực thật sự của Celina khiến hắn còn không kịp chớp mắt mà đã đứng ngay trước ngưỡng cửa tử thần. Thì hắn mới ngộ ra rằng dù có dùng cô nhóc elf trên lưng đây làm con tin thì cũng chẳng thể nào mà làm khó được ả. Clear Dog biết rõ rằng chỉ cần lọt vào tầm nhìn của con ả đó là sẽ cầm chắc cái chết ngay tắp lự. Vậy nên thứ trên lưng hắn giờ đây cũng chẳng còn chút giá trị nào nữa rồi.

“Vô dụng. Trả mày cục nợ này.”

Như trao đổi món hàng rẻ tiền với mấy lão thương buôn, hắn thờ ơ vòng tay túm lấy nhóc Civia sau lưng rồi quăng bịch cô bé sang cho thằng Tam Kê đứng phía đối diện.

“Ể…?” Con nhóc Civia tròn mắt ngạc nhiên trong khi cơ thể bé nhỏ của nó đang lộn nhào trên không như trái bóng.

“N-Này…” Thằng Tam Kê - hội phó của bang hốt hoảng, nhanh nhảu nhào tới đón lấy cô bé bằng cả hai tay. Bắt trọn người cô nhóc và đặt xuống đất an toàn xong, cậu ta giận dữ nhìn vào Clear Dog mà quát. “Kế hoạch phá sản khiến mày lú rồi hả? Kể cả không giết được cô ta đi nữa thì cũng phải hoàn thành nhiệm vụ mà thủ lĩnh giao phó từ trước. Đó là bảo vệ và đưa cô bé này tới cổng dịch chuyển an toàn khỏi lũ quái. Hành động của mày khiến tao bực mình đấy Clear Dog.”

“Rồi rồi.” Hắn dửng dưng quay mặt.

Chẳng thèm đếm xỉa hành động đậm chất thành phần đáy xã hội kia, Tam Kê quay sang Civia, miệng lo lắng hỏi han cô bé.

“Xin lỗi vì thái độ của nó nhé. Nhóc không sao chứ?”

Dù vẫn còn chưa hết sốc khi mình bị đối xử chẳng khác gì trái bóng chuyền như vừa rồi, nhưng cô bé vẫn miễn cưỡng gật đầu.

“À, à vâng... Em không sao…” Một nụ cười tươi rói gắn chặt lên môi Civia, cô nhóc nắm chặt tay phải Tam Kê, giọng ríu rít. “Em cảm ơn anh giai nhé! Anh giai quả là người tốt đấy ạ!”

“Ờ, ừm… Không có chi.” Thằng Tam Kê lúng túng đưa tay trái ra sau gáy gãi gãi trước nụ cười thiên sứ của Civia.

Tuy đầu óc có hơi đơn giản, nhưng cái đứa mà mang dáng vóc của một thanh niên trai tráng khỏe mạnh mặc giáp trắng đang xấu hổ này là một người tốt tính. Không u ám cộc cằn như Clear Dog, thằng Tam Kê luôn được lòng nhiều anh em trong bang bởi tính cách anh hùng hảo hán của mình.

Mấy đứa kia thấy con bé Civia cười nói vui vẻ hồn nhiên đến vậy thì phần nào cũng gạt đi được sự căng thẳng trước đó, tụi nó xúm lại gần cô bé tám chuyện.

Đứng một mình một góc quan sát cái lũ vô tư lự kia, Clear Dog nheo mắt khó chịu. “Eo mẹ, rặt một lũ cuồng loli.” Hắn ta tiến lại cùng mấy cái vỗ tay kêu tanh tách. “Tám nhảm thế đủ rồi. Nhanh đưa con nhóc tới cổng dịch chuyển rồi chim cút khỏi cái địa ngục này nào các thanh niên.”

Cùng lúc, khi Clear Dog vừa dứt câu, thì một vệt sáng hình trăng khuyết khổng lồ trắng xóa tạt ngang qua trên đầu hắn.

Như chiếc máy gặt cỏ, lưỡi liềm xẻ ngang từng hàng đại thụ to lớn trên đường đi của nó một cách chóng vánh. Các thân cây khổng lồ lần lượt đổ sập xuống nền đất như ngả rạ, bụi bay mịt mù. Quang cảnh khiến cả lũ đang nhộn nhịp tiếng xì xào tám chuyện liền im bặt ngay tắp lự.

Thằng Clear Dog hớt hải vội vã quay lưng, ngoảnh đầu lại, tay phải giơ cao ra dấu trong khi thúc giục cả đám ngáo ngơ phía sau.

“Té! Té gấp! Đậu xanh!”

Trâu bò đánh nhau ruồi muỗi chết. Chậm một giây thôi là ăn đạn lạc như chơi.

Không nán lại thêm một khắc, cả nhóm mười người hối hả chạy té khói vào trong rừng sâu lánh nạn.

Trong khi đó, thoắt ẩn thoắt hiện, Noir và Celina đang vờn nhau với tốc độ kinh hoàng khiến ma ghen quỷ hờn.

Keng!

Thanh âm kim loại va nhau tóe cả ánh lửa.

Lúc này, đối chọi với thanh gươm Masamune có thể cắt đứt vạn vật - một trong mười hai thần khí của game, thì thứ vũ khí mang hình hài của hai con dao làm bếp kia lại cứng cáp bền bỉ đến lạ thường. Nó không hề có một vết sứt mẻ nào khi va chạm vào lưỡi gươm Masamune mà Noir đang cầm trên tay hết cả.

Nhìn vào bộ dạng máu me trên người Celina, hai gò má trắng mịn của Noir liền xuất hiện những đốm hồng xinh xắn. Bên mắt trái của cô lấp lánh ánh sao trong khi khóe miệng liến thoắng liên hồi.

“Cưng quá Lina ơi! Nhìn cậu bây giờ cứ như trái cà chua chín mọng ý! Đáng yêu quá! Cậu có phiền không nếu cùng tôi chụp một b…”

“Không.”

Ngắt lời cô, Celina lạnh lùng gặt phăng gương mặt hớn hở của Noir qua một bên.

Bật tay tách ra khỏi thanh gươm, Celina nhanh chóng lùi hai bước nới lỏng khoảng cách rồi xoay người, chân trái vung thật mạnh vào phần bụng của Noir. Đáp lại, Noir dễ dàng chặn đứng nó bằng sống kiếm mà chẳng gặp một chút khó khăn.

Mượn lực cú đá để tách ra khỏi Noir hòng có được khoảng cách an toàn, Celina hất ngược đầu con dao về phía cổ tay phải rồi chỉ ngón trỏ vào phần cổ tay áo trái. Một đốm nhỏ màu xanh lục liền hiện trên đầu ngón tay cô, ánh sáng lờ mờ của nó nhanh chóng phủ lên người Celina - gột bỏ đi toàn bộ bụi bẩn và máu tanh trên người cô lúc này.

“Ể… chán vậy.”

Thấy Celina hết bị nhuộm đỏ bởi máu, Noir không vui ra mặt. Song, cô lại nhún vai, ánh mắt chợt trở nên sắc lạnh khiến người khác phải rùng mình.

“Mà, cậu không cho thì tôi đành phải tự mình làm vậy…” Noir kéo hai khóe miệng mình lên mà cười hiểm. “Bằng máu của cậu, Lina!” Rồi dậm chân, lao thật nhanh về phía Celina bằng tốc độ thần sầu, chỉ để lại phía sau những tàn ảnh trắng xóa mờ ảo.

Chưa đến nửa khắc thì khoảng cách hai người đã sát nhau tới mức có thể cảm nhận được hơi thở của đối phương.

Lưỡi gươm Masamune lướt ngang qua tầm mắt, phản chiếu màu mắt đỏ máu của Celina trên sống gươm khi cô ngả nhanh người sang một góc chín mươi độ, né nó trong đường tơ kẽ tóc. Chỉ cần chậm một tích tắc thôi là đủ khiến phần đầu cô nói lời tạm biệt với phần cổ.

Thế nhưng, dường như bỏ qua rào cản lực quán tính, cơ thể đang lướt qua Celina nhanh tựa đạn bắn của Noir bất chợt đứng khựng lại như con robot hết điện. Cô xoay cổ tay, thanh gươm liền đổi hướng sang chiều dọc thẳng đứng, phần mũi nhọn hoắt sáng loáng của nó đâm xuống hướng thẳng vào trái tim của Celina với tốc độ kinh hồn.

Celina bị bất ngờ trong thoáng chốc, cô nhanh chóng nhích thân sang trái né đòn chí tử đó. Tuy nhiên, tốc độ của Noir là quá nhanh trong khi thời gian để cô tránh nhận sát thương từ lưỡi kiếm lại là hữu hạn. Thành ra thay vì phần tim, lưỡi gươm Masamune nhanh chóng đâm xuyên qua bả vai Celina một cách tàn nhẫn, ghim người cô nằm bẹp trên nền sân như con cá bị xiên cọc.

Lẹ mà nhanh, hai đế giày của Noir giẫm chặt hai lòng bàn tay Celina lại trong khi ngồi đè lên người cô để khóa cử động. Tay phải giữ chặt chuôi gươm, tức khắc, một cây súng hỏa mai ngắn trắng màu bất chợt xuất hiện trên lòng bàn tay trái của Noir qua những đốm sáng.

Nhấc cằm Celina lên bằng họng súng, Noir trùng thấp mặt mình xuống trong khi nhìn cô đầy thích thú. Cô nhẹ giọng.

“Kỹ thuật mới đó Lina! Cậu thấy thế nào?”

Trước màn thua trông thấy, Celina chỉ đáp bằng khuôn mặt không chút biểu cảm.

“Nó làm cô giống như một kẻ hack cheat, Saki à.”

Thành thật thì, lời cô nàng nói chẳng sai tí nào cả. Tất cả những động tác kết hợp tính từ lúc Noir lao vào cô còn mất chưa tới một khắc. Nếu ở góc độ của người ngoài nhìn vào, thì chỉ chừng sau một cái chớp mắt là đã thấy cô nằm bẹp dưới lưỡi kiếm và họng súng của Noir rồi. Đây không phải gian lận thì là cái quái gì cơ chứ?

Noir cười phá lên sau lời nhận xét của cô bạn.

“Ahahaha! Trời ơi là trời! Cậu mà cũng nói được câu đó á hả?” Ngưng cười, Noir đưa mắt xuống phần cổ trái của mình, giọng cô thấp hẳn xuống. “Thế, dạo đầu như này chắc đủ rồi nhỉ?”

Th-Thật không thể tin được!

Tuy hơi khó nhìn, nhưng nếu để ý kĩ phần cổ trái nơi Noir vừa liếc sang, thì có thể thấy một cây hắc kim nhỏ dài cỡ ngón út đang treo lơ lửng trên không cách làn da trắng ngần của cô chỉ vài milimet - đang chực chờ xuyên thủng tử huyệt của Noir bất cứ lúc nào.

Ở nơi đồng không mông quạnh như này, thì cây kim đó chắc chắn là của cô nàng đen tuyền đang nằm bẹp dưới nền đất kia. Bằng một cách thần kỳ nào đó để bỏ qua lực hấp dẫn, Celina đã ghim nó lên cổ Noir ngay lúc người cô tiếp xúc với mặt nền.

Ăn miếng trả miếng.

Chỉ cần bên nào ra tay trước, thì cả hai người bọn họ chắc chắn sẽ cùng đăng xuất một nhịp ngay và luôn.

Và họ thì không muốn điều đó một chút nào.

Sự im lặng của Celina thay cho câu trả lời. Rút lưỡi gươm đang ghim chặt trên vai Celina ra tiện thể chữa trị luôn cho vết thương của cô, Noir đứng dậy rồi nhảy lùi ba bước dài.

Khi khoảng cách vừa đủ, thanh Masamune và cây súng hỏa mai ngắn của Noir liền tan thành những hạt sáng. Thay vào đó, thứ vũ khí mà được cô sử dụng cho lần này là...

“Tới đây, Rhaast.”

Noir vừa dứt câu, không gian trước mặt cô ngay lập tức bị bóp méo - một con mắt quỷ dị hợm đỏ lòm hình cầu bất ngờ xuất hiện từ chân không. Giây tiếp theo, con mắt đột nhiên rung lắc dữ dội kèm theo những vết nứt toác khắp toàn thân. Và rồi, nó vỡ ra cùng với thứ tiếng loảng choảng - để lộ một cây bạch lưỡi hái cao hơn hai mét đang xoay tròn chậm rãi phía bên trong. Có thể thấy, phần đầu lưỡi liềm sắc lẻm to lớn uốn cong của nó có gắn một con mắt mèo pha lê đang rực sáng phát quang đỏ lòm, trông rất kinh dị.

Bạch Dạ Tử Thần - Rhaast.

Giống như Masamune, thì Rhaast cũng là một trong mười hai thần khí của game - những vũ khí có đẳng cấp hoàn toàn khác biệt so với phần còn lại.

Bắt lấy cây lưỡi hái bằng tay phải, Noir xoay vài vòng rồi để chéo nó sau lưng. Nếu để ý kỹ, thì phần mắt màu hồng pha lê của Noir giờ này cũng đã chuyển sang màu giống y với con mắt của Rhaast mà cô đang cầm - một màu mắt đỏ máu không khác gì Celina.

Mặt khác, trái ngược với vẻ ngầu lòi của Noir, Celina lúc này lại ung dung thong thả lấy tay phủi đi từng lớp bụi bặm bám trên đồng phục thủy thủ của mình một cách từ tốn. Như thể, sự sạch sẽ tươm tất trên người cô còn quan trọng hơn cả cuộc chiến sống còn trước mặt vậy. Điều này có vẻ đang làm cô nàng bạch công chúa đứng cách một đoạn dài kia cảm thấy không thoải mái cho lắm.

“Tôi nghĩ đêm nay mình sẽ lên đỉnh bốn lần bởi cậu đấy, nên đừng làm tôi cụt hứng chứ, Lina. ”

Nghe Noir than phiền với mấy câu từ hơi ba chấm, Celina chỉ biết buông một tiếng thở ngắn mệt mỏi.

“Đồ hâm.”

Khom lưng thủ thế, song dao làm bếp sáng loáng quen thuộc liền xuất hiện trên tay cô ngay sau đó.

Nhưng lần này, món vũ khí yêu dấu của Celina lại đang được bao bọc bởi những luồng hào quang tím đen kịt chết chóc - báo hiệu trận chiến của hai con người có kỹ năng trời phú trước mặt giờ này mới chính thức khai màn.

>>>

Trong khi đó, tại một hang động nhỏ ẩm thấp ở cánh rừng chết Lorion, những ngọn đuốc vẫn còn ánh lửa rơi vãi lả tả xuống nền đá cuội. Ánh sáng yếu ớt không ổn định của nó giờ này thậm chí còn không đủ để thắp sáng mặt mũi của những cái xác người đang nằm la liệt rải rác trong hang tối.

Tay phải và chân trái đã toang toác, mắt trái đã biến đi đâu, trong giây phút thập tử nhất sinh, gã mạo hiểm giả dựa lưng lên phiến đá, cố gắng dùng chút sức lực ít ỏi còn lại để mở to con mắt mà nhìn về phía bóng đen nhỏ bé đang đứng chắn trước mặt mình.

“Tại… sao… Ci… vi…”

Phập!

Tàn nhẫn và dứt khoát.

Con dao găm sắc lạnh từ đâu bay tới xuyên phá nốt phần mắt còn lại của gã, khiến gã chết ngay tắp lự mà không kịp ú ớ gì thêm.

Bóng đen bước đến chỗ một cây đuốc gần đó rồi cúi người nhặt nó lên, ánh lửa bập bùng vàng cam giờ đây đã phủ khắp lên người của nó rõ như ban ngày.

Nhìn vào khung cảnh bi thảm trước mặt, thanh âm hồn nhiên nhưng chất một núi đùa cợt ấy vang lên thật nhẹ.

“Thật tình! Chẳng phải anh đã cảnh báo cho mấy chú rồi sao? Loli fetish có hại cho sức khỏe lắm các bác à, tém tém thôi nhá!”

Đó là một nụ cười vô cùng đểu cáng tới từ một con nhóc elf nhỏ bé chừng mười ba tuổi đời.

Chúa ơi!

Con nhóc Civia này…

Chương mở: Vén màn

Ẹ èm! Được rồi. Mic check, mic check!

“Ph-Phía bên trái! Con, con dơi… Á!!!”

Từ tận đáy dạ dày, tôi hốt hoảng mà tru cái mỏ lên.

Biểu cảm gương mặt tôi sợ hãi một cách không hề giả trân trong khi liếc sang con quái vật gớm ghiếc đen xì đang xồ tới bên cạnh mình. Thật đấy, bốn cái răng nanh nhọn hoắt quặp vào trong gắn trên cái miệng to quá khổ của nó trông hãi lắm.

Và những lúc như thế này, dưới ánh trăng sáng dát bạc trên trời cao tại khu rừng tối thì, anh hùng chính nghĩa sẽ luôn có mặt kịp thời mà, phải không?

Ú choa! Nó tới rồi này! Cứu bé với ngài anh hùng!

Đáp lại tiếng thét, chiếc rìu chiến hai lưỡi xịn xò to ơi là to vung thật mạnh về phía cánh trái với tốc độ ảo lòi. Phần lưỡi uốn cong sắc bén của nó nhanh chóng xẻ đôi người con quái ra - khiến hai bé Dơi Quỷ đang nhe răng ‘say hi’ với tôi đây liền kêu lên “Éc éc!” như lũ lợn nái trong lò mổ.

“Haha, cứ bình tĩnh, thế này chẳng nhằm nhò gì với anh đâu.” Vị anh hùng với bộ giáp màu ghi cất lời vui vẻ trong khi bốn khúc cơ thể của lũ dơi rụng rời xuống nền đất. Anh ta quay đầu về phía tôi - người hiện giờ đang quắp chặt trên lưng của ảnh, mở lời. “Có việc gì khó, đã có anh lo! Bé Civia à!”

Ồ, tuyệt vời! Đỉnh của đỉnh. Anh giai đây mà số hai thì không ai dám ho he số một đâu ạ. Merci beaucoup!

Tôi mỉm cười chân thành đáp lại lời của thanh niên tốt bụng đây bằng mấy tiếng ‘vâng, dạ’ ngoan ngoãn.

“Này Sâu Con, vắt cái cẳng của mày lên cổ mà bám theo nhóm đi. Bọn tao dọn đường cho mày để mày đứng đực ra đó tế đầu cho diêm vương hả? Ngáo như chó! Con nhóc mà hẹo là mày chim cút luôn ra khỏi bang, rõ chưa hả thằng não tôm?”

Đó là một giọng nói mười phần thì có mười một phần bực bội. Nó tới từ cái thằng mặc áo choàng đen kín đang đu mình bận rộn với lũ Dơi Quỷ trên từng cành cây đại thụ to đùng phía trước. Qua động tác nhanh gọn lẹ của khứa này khi làm cho lũ dơi rụng xuống như mưa bằng hai con dao nhỏ kia thì có thể thấy, gã là một tay sát thủ tài năng.

“Rồi rồi, tới ngay đây.” Dưới con đường đất hẹp với những lùm cây rậm rạp trải dài hai bên cánh, gã thanh niên lí nhí khóe miệng trong khi chạy đuổi theo cả nhóm trước mặt. “Câu từ của thằng Clear Dog luôn làm anh cảm thấy không thoải mái, Civia à. Mặc dù nó là thằng có đầu óc nhất trong bang.”

“Em thấy anh ấy có vẻ hơi cộc cằn…”

Vừa chạy vừa né những cái xác to đùng của lũ dơi trên mặt đường do đám người phía trước để lại, cái thằng tên Sâu Con này nhỏ giọng.

“Hơi ấy hả… haha…” Hắn cười khổ, song vế sau lại cho thấy một màu thiện cảm rõ rệt với cái đứa mà vừa chửi hắn tơi bời hoa lá kia. “Mà nó tuy hay chửi anh em vậy thôi, chứ thật ra Clear Dog là đứa luôn đặt lợi ích của anh em trong bang lên hàng đầu đấy. Nó xem cái hội Hunter này như là nhà của mình vậy.”

“Hể…” Bất giác, tôi kéo hai khóe miệng mình lên mà cười gian. Thông tin này thật sự quá bổ ích.

Nghe được thanh âm kỳ lạ, thằng cha kia ngoảnh về phía tôi cùng nét mặt chấm hỏi.

“Gì vậy…?”

Vội vã tinh chỉnh lại biểu cảm quá khích của mình trên gương mặt, tôi lắc đầu lia lịa, giọng ríu rít.

“Không, không có gì đâu ạ! Biết được mặt này của anh ấy khiến em hơi ngạc nhiên ý mà.”

“Vậy hả.” Không mảy may nghi ngờ, gã quay đầu lại. “Chung quy lại thì nó vẫn là người tốt, chỉ là cái thái độ và cái miệng hơi cọc xíu thôi. Nên bé Civia không cần phải e sợ nó quá đâu.”

“Vâng…”

Đương nhiên rồi chú em à. Đời nào mà anh lại đi co rúm người trước một thằng xanh non mạ lúa như nó chứ.

Bởi anh đây, Izumi Minoru - kẻ mạnh nhất nhì bang hội Đụng Là Giết này - sẽ đích thân tặng cho cái thằng thích ra vẻ trùm ẩn kia một cái kết thật viên con mịa nó mãn.

Tuyệt vời! Ý tưởng khiến thằng cha đã kề dao vào cổ và quăng tôi như trái bóng trước đó phải khóc tiếng mán bắt đầu trôi nổi trong đầu tôi rồi này.

Mẹ nó nữa chứ, đoạn mà nó đè cái thân nặng vãi cả linh hồn ấy lên người tôi làm tôi cáu vãi chưởng! Suýt chút nữa thôi là tôi đã táng thẳng mặt thằng cha đó luôn rồi… Cơ mà trong cơ thể của một bé elf loli xinh xắn dễ thương như này thì bó tay, haha!

Ể…? Chết cha! Tôi chưa giải thích cho mấy bác sao? Này này gượm đã. Gượm đã nào đằng ấy ơi! Đừng có nhìn tôi bằng ánh mắt kim tởm như thế chứ. Trời đất! Hãy tin tôi, tất cả mọi chuyện này tôi có thể giải thích đàng hoàng từ A đến Z luôn á! Chứ tôi không phải một thằng có sở thích bệnh hoạn khi lại vào game thực tế ảo với cái cơ thể bé gái non choẹt như này để thỏa mãn đâu nhé. Tôi không phải một thằng biến thái đâu đấy nhé… Mặc dù đây cũng là một trải nghiệm khá mới lạ…

E hèm! Được rồi.

Tóm gọn cho nhanh thì, đây là tài khoản của em gái tôi - Izumi Kaede. Con nhóc Civia có tạo hình là một bé elf tai nhọn tóc vàng kèm theo đôi mắt xanh màu cây cỏ này là sản phẩm của nó.

Này Minoru! Nếu muốn chị bỏ qua cái vụ nhóc chui vào phòng tắm trong khi chị vẫn còn đang tắm rửa chưa xong ở trong đó, thì hãy ngoan ngoãn cày giúp chị cái tài khoản game mà chị mới lập đi nhé. Nhóc giỏi trò đó mà, phải không?

Ngoại trừ vấn đề xưng hô vai vế và cái cơ thể chẳng có gì để ngắm của nó lúc ấy ra, thì cơ bản là vậy. Sau vụ tai nạn tai hại khi đó nên tôi mới phải cúi thấp cái đầu xuống mà cày hộ cho nó như này đây. Và để dẫn tới cái tình trạng hiện giờ thì nhì nhằng lắm, chi tiết thì tôi sẽ nói sau vậy.

Bởi hiện giờ, theo như trí nhớ của tôi về khu rừng Lorion này, thì chỉ cần vài trăm mét nữa là tới cái chỗ hầm ngục đó rồi.

Thành thật thì, tôi cũng chẳng muốn vào cái hầm ngục đó một tẹo nào đâu. Mặc dù quái ở trong đó thì cũng chẳng phải khó nhai gì cho lắm, nhưng mà…

“Ọe... ực!” Tôi cố gắng nuốt cục nước miếng vào trong dạ dày, thằng cha đang cõng tôi trên lưng chạy ráo riết có vẻ không nghe thấy tiếng đó.

Chết thật, mới nghĩ đến thôi mà đã khiến tôi muốn nôn mửa cả ra rồi. Cơ mà thôi, phải cố nhẫn nhịn vậy. Bởi chỉ có nơi đó mới có thể khiến thằng khốn đã củ hành tôi trước đấy phải khóc tiếng mẹ đẻ được. Tin tôi đi, chắc cú là đêm nay thằng cha đó chẳng thể nào mà chợp nổi mắt đâu.

Chạy xuyên qua từng hàng cây kẽ lá, trong khi cả đám lũ Hunter vẫn còn bận rộn với tụi Dơi Quỷ hai bên đường để mở lối cho chúng tôi, thì phía bên tay phải tôi giờ này đây chừng năm mươi mét - là một cái hang động hình tam giác khổng lồ cổ điển tách biệt hẳn với những hàng cây rậm rạp xung quanh.

Hang động có ba cửa vào chính, phía trước mỗi cổng là một ngọn đuốc sáng khổng lồ đặt bên sát lối vào. Toàn bộ không gian bên ngoài bằng đá của nó được phủ đầy rêu xanh, đâu đó lác đác nhiều ngọn cờ và vũ khí sứt mẻ gãy nát đang găm quanh đó nữa. Nhìn bên ngoài, thì trông nó giống như một khu phế tích hơn là một hầm ngục.

Nhưng mà này, tin tôi đi, không phải tự nhiên mà cái nơi này lại được các anh em muốn thử cảm giác mạnh đổ xô đến đây nhiều như trẩy hội đâu. Rồi chốc nữa các bạn sẽ biết liền à. Còn giờ thì phải tìm cách để dụ bọn này cái đã.

Theo lộ trình thì cái lũ này sẽ hộ tống tôi đến cổng dịch chuyển nằm phía trung tâm khu rừng, chỗ đó cách khá xa nơi này.

Nghĩa là bây giờ, vào ngay lúc này, tôi cần phải giữ chân cả bọn ở đây và kéo bọn chúng vào bên trong cái hang kia bằng bất cứ giá nào.

Trong khi thằng Sâu Con vẫn đang hối hả cắm mặt về phía trước, tôi liếc mắt xuống con dao găm nhỏ đang cài phía bên hông phải của mình, rồi nhẹ nhàng mò lấy một viên đá nhỏ màu đen từ chiếc túi nhỏ bên hông trái. Tôi gắn nó lên phần giáp lưng gần vai của hắn bằng một động tác nhẹ tựa lông hồng. Hắn không hề phát giác ra bất cứ hành động nào của tôi hết cả.

Thằng đó vừa chạy vừa ngoảnh đầu sang phía cái hang, mồm lẩm bẩm.

“Nhóc thấy cái hang đó chứ, dù có làm gì hay đi đâu thì cũng đừng bao giờ đặt chân vào đó nhé Civia. Anh nói thật lòng đó.”

“Sao vậy ạ?” Tôi giả bộ tò mò.

Cùng lúc, tay phải tôi từ từ rút con dao găm lên ngang ngực một cách chậm rãi.

“À, thì cái nơi đó ấy… Mà anh cũng chẳng muốn kể cho bé chút nào đâu…”

Trong khi thằng cha này đang lảm nhảm, tôi mấp máy khóe miệng, niệm nhanh một phép cường hóa thể chất sơ cấp lên bản thân.

“Hẳn là cái chỗ đó đáng sợ lắm anh nhỉ.”

“Phải đó, tốt hơn hết là không bén mảng đến đó thì hơn.” Hắn nói tiếp trong khi tay phải quơ quơ cái rìu với vài ba con quái dơi đang xồ tới. “Cơ mà sao cái lũ dơi này lại cứ chuyển hướng sang anh em mình thế nhỉ? Mặc dù đa phần đã bị bọn ở trước xử đẹp hết rồi, mà để xổng vài con là chúng nó cứ bay về phía bên đây thôi. Kỳ lạ thật… Rốt cuộc là sao ta...”

“Là do viên Opal đang gắn ở trên người chú mày đấy.” Tôi cất giọng lạnh như băng.

Thằng Sâu Con “Hả?” lên một tiếng đầy bàng hoàng trong khi quay cái đầu ngơ ngác của nó về phía tôi.

Tuy nhiên, chưa để nó kịp nhích lấy một inch ở phần cổ, tôi lập tức chồm người dậy, tay trái vòng nhanh qua mặt bịt kín lấy miệng của nó. Cùng lúc, chưa để gã kịp bất ngờ, tôi vòng tay còn lại xuống phía dưới, con dao trên tay phải tôi tựa như con rắn độc cứ thế quấn chặt lấy phần cổ không phòng bị của gã.

Roẹt! Thanh âm lạnh thấu da thịt.

Đó là một nhát cứa non tay, chưa đủ sâu - khiến gã vẫn chưa ngỏm hẳn mà ngã nhào xuống mặt đường tối vắng.

Vẫn quắp chặt sau lưng hắn, phần bên phải thân hình bé nhỏ của tôi đập mạnh xuống nền đất khi cơ thể của gã đổ gục xuống. Tuy nhiên là với phép cường hóa thể lực mà tôi dùng trước đó thì điều này không hề hấn gì cả. Tiện thể, nó cũng giúp bàn tay bé nhỏ của tôi đây đủ sức để có thể khóa chặt cái mồm của hắn hơn. Chứ để hắn la hét lên thì phiền lắm.

“Ưm, ưm…?!” Miệng ú ớ không thành tiếng, thằng Sâu Con cứ trợn tròn con mắt mà nhìn ngược lên tôi. Chân thì đạp đạp, hai tay của hắn thì cứ vung vẩy cố gắng móc ngược lên tôi thôi à. Nhưng tiếc là, cơ thể nhỏ bé này khiến hắn chỉ có thể giật được vài sợi tóc vàng óng đang xoã xuống của tôi mà thôi.

Và để đáp lại cái nhìn như kiểu tận thế của nó, và cả trả thù cho mấy sợi tóc nữa, nên tôi khuyến mãi cho nó thêm một vết rạch ngọt lịm trên phần cổ.

“Ặc…” Một nhát nữa, con dao găm sâu hơn nhát vừa rồi. “Khặc…” Một lần nữa, tại chỗ cũ, lưỡi dao lại nhích thêm vào trong một đoạn. “Khặc, khặc… khụ…” Gã ho sặc sụa, máu trên miệng gã thổ ra và máu ở cả vết rạch dưới cổ đang phun như vòi nước hở van kia - chúng nhuộm đỏ cả hai bàn tay tôi.

Lúc này, vẻ mặt hắn như thể muốn hét lên để báo cho cái lũ đang bận rộn với đám dơi phía trước rằng ‘Ê bọn bây, chúng ta đã bị con nhóc cú lừa!’, nhưng nào đâu có được. Tôi thậm chí còn không cho tên này một cơ hội để chống cự, thanh âm của hắn được tôi bịt kín bởi bàn tay làm cho nó nghe giống như một tiếng rên rỉ của mấy ông cụ già.

Và rồi, khi sự sống kia đang dần tàn, hơi thở kia đang dần yếu, tôi cứa sâu con dao hơn nữa trong khi ghé sát đầu mình vào tai của hắn.

“Chà chà, nếu được thì anh muốn ở trên lưng của mấy cô chị thú nhân xinh đẹp quyến rũ ấy cơ. Tuy nhiên ở trên lưng chú mày như này cũng không tệ lắm đâu, cảm ơn nhiều nhé. Còn giờ thì, adieu!”

Lưỡi dao trườn khỏi phần cổ đã bị rạch sâu quá nửa.

Thằng Sâu Con ngỏm trong khi vẫn trố hai con mắt ngạc nhiên ấy về phía tôi.

Phải mất hơn mười giây từ lúc tôi bắt đầu hành động thì người hắn mới chịu yên, ở trong lốt Civia này khiến mọi thứ đều trở nên khó khăn chậm chạp hơn gấp bội. Có lẽ tôi lên nhờ Celina chỉ dạy vài khóa học cứa cổ thì hơn… Ẹ hèm! Hãy coi như tôi chưa nói gì đi. Làm ơn.

“Oái!” Tôi hốt hoảng khi vài ba con dơi đang nhào tới phía cái xác. Hẳn là do viên Opal - thứ ngọc nhỏ đen màu chuyên dùng để thu hút lũ quái tầm trung của game. Và ở khu rừng Lorion này thì hầu hết toàn là quái tầm trung đổ lên cả.

Tôi nhanh tay chộp lấy viên Opal đang gắn trên phần giáp lưng của hắn rồi nhảy lùi một đoạn. Lũ Dơi Quỷ xà xuống chia nhau miếng bánh ngọt dưới đất, cái xác của thằng Sâu Con thậm chí còn chẳng bõ dính răng cho cái miệng to khủng bố của chúng giờ này nữa.

Tôi xoa xoa ít máu từ đôi bàn tay lên mặt, rồi giả bộ hét lớn khi lũ dơi đang gặm nhấm từng thớ thịt trên người thằng cha kia một cách éo thể nào kinh dị hơn.

“Á!!!”

Nghe thấy tiếng thét hốt hoảng của tôi, cả lũ phía trước cách một đoạn dài đều đổ dồn ánh nhìn hết về phía này.

Tất cả tám thằng chúng nó, ai cũng như ai, mặt thằng nào thằng nấy đều toát lên vẻ sững sờ vô cùng. Như thể chúng không thể tin nổi rằng cái gã đang làm mồi nhậu cho lũ dơi miệng rộng lại có thể chết dễ dàng đến vậy.

Một điều hết sức lố bịch khi một người chơi tầm trung lại phải bỏ mạng với mấy con quái tầm trung tép riu. Song, dù có lố bịch đến đâu, thì đây cũng là hiện thực mà chúng nó đang phải đối mặt.

Chầm chậm giấu con dao nhỏ vào dây đeo phía sau lưng, tôi nhếch nhẹ mép khi lũ dơi dần chuyển mục tiêu sang tôi sau khi đã ngấu nghiến cái xác kia sạch sẽ.

Bốn con dơi đen xì với đôi cánh to đùng, cái miệng rộng há hốc và đôi mắt sẫm màu đỏ lòm - đang bay về phía tôi một cách điên cuồng. Viên Opal mà tôi nắm chặt trên lòng bàn tay đang phát huy tốt hiệu lực của nó.

Với phép cường hóa thể chất vẫn còn thời gian tác động, tôi làm bộ hoảng hốt rồi quay người chạy thục mạng về phía cánh phải trong khi ngẩng mặt tru cái mỏ lên trời cao.

“Á!!! ĐỪNG QUA ĐÂY, ĐỪNG QUA ĐÂY!!! CỨU EM VỚI!!!”

Chẳng cần phải ngoái đầu nhìn, thì tôi cũng biết chắc là cả lũ kia sẽ chạy bán mạng mà bắt kịp để bảo vệ tôi. Bảo vệ con bé Civia của bọn chúng - cái đứa mà giờ này đang cắm đầu cắm mặt chạy thẳng về phía hang động bí hiểm đằng trước như con thiêu thân.

Phải rồi, cái hang đó là Ngục Tử Thi - hầm ngục đáng sợ bậc nhất trong tựa game thực tế ảo này đây - là nơi mà con boss Necromancer đang trú ngụ.

Chỉ với một cơ thể nhỏ bé yếu ớt, một cấp độ cùng bảng chỉ số thấp tè, một kỹ năng cường hóa sơ cấp cùi mía, đây rõ ràng là một kèo vô cùng khó.

Nhưng tôi biết, nếu là em ấy, nếu là nhỏ đàn em của tôi - Kurosawa Celina ở trong tình cảnh như tôi đi chăng nữa, thì nhỏ hẳn sẽ dễ dàng hạ cả đám chúng nó mà không tốn một giọt mồ hôi nào cả.

Thế cho nên, để có thể sánh ngang với em ấy trong một tương lai gần, cùng với kỹ năng diễn xuất hạng ba và kinh nghiệm già dặn của mình trong con game đầy chết chóc này.

Trong đêm nay…

Tôi sẽ nghiền nát cả đám chúng nó ra thành cám lợn.

Chương mở: Lằn ranh

“Á!!!”

Quay người về phía tiếng hét của con nhóc Civia, tôi sững sờ khi thân thể thằng Sâu Con giờ này đang bị lũ Dơi Quỷ bu vào ngấu nghiến.

“Mẹ gì vậy…?”

Như cái máy nghiền thịt, bốn con dơi to đùng đen xì với bốn cái mồm khủng bố và hai cặp răng nanh to nhọn hoắt - chúng nó xâu xé cái xác đang nằm bẹp dưới nền đất kia một cách điên cuồng.

Dưới ánh trăng đêm sáng lờ mờ, bên ven con đường đất nhỏ thẳng tắp với hai hàng cây rậm rạp cách cả nhóm chừng 30 mét, từng mẩu thịt vụn của thằng Sâu Con bắn văng tung tóe vương vãi lả tả xuống mặt đường tối vắng. Và sau chừng bảy giây trước sự ngỡ ngàng của đám tiên phong mở đường chúng tôi, thì lũ dơi đã nhanh chóng hoàn thành xong bữa ăn nhanh của chúng. Bốn con dơi đó chén sạch đến nỗi chẳng còn cái mẹ gì ngoài thứ tiết đỏ loang đẫm vùng đất xung quanh hết cả.

“Á!!! ĐỪNG QUA ĐÂY, ĐỪNG QUA ĐÂY!!! CỨU EM VỚI!!!”

Mặt mũi lấm lem màu máu, con nhóc Civia hốt hoảng bật người dậy, hét toáng lên ngay khi lũ dơi chuyển hướng sang con mồi tiếp theo là nó. Con nhóc chạy cắm đầu cắm cổ về phía cánh phải mà chẳng biết trời đất hay gì luôn.

“Này Clear Dog! Mày nhanh tới giúp con bé đi!”

Thằng Tam Kê đứng đầu nhóm ngoảnh đầu thúc giục tôi trong khi loay hoay cây kiếm của nó với lũ quái. Tôi định bứt tốc lao thẳng tới chỗ con nhóc Civia đang dần xa khỏi tầm nhìn, nhưng lại bị đám tôm tép to xác bay tứ tung này bu vào cản trở.

“Chết tiệt! Mày nghĩ tao có khoảng trống à?” Tôi bực mình, khua tay múa chân đủ kiểu với hai lưỡi dao.

Lũ dơi nhiều kinh khủng, đây là địa bàn của chúng nên số lượng cứ phải gọi là đông nhung nhúc. Xui một cái là mấy tay pháp sư chuyên sử dụng kỹ năng diện rộng giờ này chả có một mống nào trong nhóm nữa cả. Chúng nó hẻo hết mẹ từ trước đó rồi nên đây chính là vấn đề. Cả lũ giờ này thậm chí còn chẳng có thời gian để thở nữa.

Nhận thấy tình hình chẳng khá khẩm hơn là bao, tôi đảo mắt trong lúc bận rộn với lũ dơi, rồi lớn giọng cho hai đứa đang múa may phía rìa cánh trái - nơi gần cái hang nhất bây giờ.

“Này Nicolas, Sans! Hai đứa mày nhanh bám theo con nhóc trước khi nó chui rúc vào mấy tầng sâu của cái hầm ngục chết bầm đó đi! Xong xuôi chỗ này thì tụi tao sẽ tới liền!”

Dứt câu, với phép “Xuyên Thấu.” được phát qua miệng, hai con dao găm nhỏ được tôi phi thẳng về phía tụi nó một cách chóng vánh - xuyên thủng phần bụng ngay lập tức sáu con dơi mà hai thằng kia đang bận rộn.

Được tôi mở đường, hai đứa nó nhìn nhau rồi gật đầu, chạy xuyên qua lùm cây mà hướng thẳng về nơi được chỉ điểm.

Rút nhanh hai con dao nhỏ gắn bên hông xong cắt tiết hai con dơi đang xồ tới, nhảy bật lên cành cây đại thụ, tôi lớn tiếng thông báo cho cả nhóm.

“Nhanh tay nhanh chân lên tụi bay! Xử nốt đợt này rồi tạm thời rút về phía cái hầm ngục đó đã! Lẹ lên!”

Năm đứa còn lại nghe thế thì động tác nhanh hẳn lên, lũ dơi liên tục trút cái xác to đùng của nó xuống mặt đường như thác lũ. Việc thằng nào cũng toàn cận chiến thế này khiến thời gian xử lũ quái đông dân cư tăng khá đáng kể. Chứ bình thường cho vài đứa pháp sư niệm vài phép hệ hỏa diện rộng là bọn dơi này cháy đen thui hết luôn.

Rồi sau khoảng sáu phút chật vật thì cả nhóm cũng xử xong hết đợt tấn công của lũ dơi dọc đường, tiến thẳng về phía cái hầm ngục cách chừng 100 mét bên cánh phải.

“Xúi quẩy thật! Tao chẳng muốn đặt chân vào trong đó chút nào cả.”

“Thì mày nghĩ tao muốn à? Cái ngục đó kinh bỏ mẹ! Trước tao vào có một lần mà đến khi đăng xuất ra ngoài thì mùi thịt thối rữa còn đeo bám tao cả ngày trời nữa kìa. Một hạt cơm còn éo nuốt nổi nữa là.”

“Khiếp! Chịu mày luôn! Cơ mà chẳng hiểu sao thằng Sâu Con lại đi đắp chiếu bởi lũ dơi được hay nhỉ? Bộ được cõng mấy bé loli khiến đầu óc nó như đang trên mây ấy hả? Haha!”

“Chuẩn đét! Chắc được bé Civia gọi mấy tiếng ‘anh hai’ nên đâm ra phê phê nên lơ đễnh ấy mà, hahaha!

Bốn đứa nó cười phá lên rồi thi nhau khẩu nghiệp thằng gà Sâu Con đã ngỏm tầm chục phút trước đó. Chết rồi mà còn éo yên thân. Đúng khổ.

Cơ mà thú thật thì, đến cả chính tôi còn cảm thấy lời tụi nó nói rất ư là hợp lý cho việc thằng đó phải bỏ mạng luôn mà. Bởi không lý nào mà một đứa có kinh nghiệm như nó lại bị mấy con quái cùi mía cho đi chầu tổ tiên hết cả. Ngay cả khi nó có bị dính vài đòn của lũ dơi đi chăng nữa thì cũng chẳng thể chết ngay được.

Nhưng trên hết, cái mà tôi để tâm là con nhóc Civia lại hoàn toàn giữ được cái mạng của nó. Tụi Dơi Quỷ sẽ chia nhau tấn công tất cả mục tiêu trong tầm mắt, nên đáng ra con nhóc phải đi theo gót chân thằng Sâu Con mà đăng xuất luôn mới phải. Thật sự thì việc này có chút gì đó kỳ lạ… Không, thật sự nó quá là kỳ lạ mất rồi.

Thấy tôi im lặng rơi vào trầm ngâm, thằng Tam Kê đi kế bên liền quay sang hỏi.

“Mày làm gì mà tỏ vẻ suy tư thế, căng lắm thì cả bọn phải chui vào cái hang đó thôi chứ biết sao giờ. Tao nghĩ con bé sẽ trốn đâu đó loanh quanh mấy tầng thấp thôi, mày không cần phải lo.”

“Vấn đề không phải ở đấy. Thật sự tao cảm thấy vụ việc này có chút gì đó không đúng.”

Nghe thế, câu tiếp theo của nó liền đi vào đúng trọng tâm vấn đề.

“Ý mày là việc thằng Sâu Con ngỏm và con bé Civia còn sống ấy hả?”

“Phải. Mày cũng cảm thấy kỳ lạ mà đúng không? Làm éo có chuyện bốn con dơi loắt choắt lại có thể khiến nó nằm đo đất và bị chén mất xác được cơ chứ. Hơn nữa là việc con nhóc còn sống thật quá sức ảo tung chảo rồi. Bởi nó chỉ là một đứa ma mới, chỉ số thì thấp tè, kinh nghiệm thì chưa có. Cơ mà… ma mới ấy hả…” Tôi nheo mắt, ánh nhìn chất đầy sự nghi vấn kèm tông giọng nhỏ. “Có khi đây là trò lừa bịp của một thằng khốn chết bầm nào đó cũng nên.”

Tôi nói thế, bởi vì nó có cơ sở. Trước đó khi còn ở bãi đất trống, con nhóc Civia đã thoáng mấy lần có biểu hiện kỳ lạ khi con ả cuồng sát đó xuất hiện. Thậm chí có lần cả câu từ của nó cũng lệch tông nữa, nghe cứ như mấy thằng đực rựa với cái mỏ hỗn đang chửi bới vậy.

“Phụt! Hahaha! Không đời nào! Chẳng phải trước đó hội chúng ta đã xác nhận rồi sao. Con bé hoàn toàn mù tịt về game, thậm chí có mấy lần nó còn suýt mất mạng vì điều đó cơ mà. Và hơn hết là cách cư xử của Civia hoàn toàn phù hợp với lứa tuổi của nó ở ngoài đời - chỉ là một con bé chân ướt chân ráo mới vô game thôi.”

“Có trời mới biết.”

Thấy tôi hờ hững, thằng Tam Kê tiếp tục, nó đặt tay lên vai trái tôi trấn an.

“Thôi nào, tao chắc cú rằng bé Civia là người tốt một trăm phần trăm. Chứ làm gì có thằng đực rựa nào trên đời này lại có tính cách hồn nhiên trong sáng như thế được cơ chứ. Bởi thế, nên mày lo xa quá rồi Clear Dog à. Việc kỳ lạ mà mày đang cảm thấy đơn giản chỉ là hai từ ‘xui xẻo’ và ‘may mắn’ thôi. Hãy nghĩ thoáng lên.”

Lại cái trò may rủi ấy hả? Ý của nó là việc thằng Sâu Con hẹo là do xui rủi và việc con nhóc kia sống sót là do may mắn ấy hả? Nhảm thật! Làm éo gì có chuyện đó cơ chứ!

“Vớ vẩn. Nếu đó là một thằng bệnh hoạn rác rưởi thích giả dạng mấy bé gái dễ thương để đi cú lừa mấy thằng lolicon thì sao? Mày vẫn nên cảnh giác thì hơn đấy.”

Mặc dù đúng là nó nói cũng hợp tình hợp lý đấy, nhưng đây là game online, chẳng có số liệu nào chứng thực được con nhóc đó là một bé gái ở ngoài đời hết cả. Hơn nữa tụi quái trong game đều có thiết lập sẵn để phản ứng với người chơi, thế nên làm đếch gì có chuyện may rủi nào ở đây cơ chứ. Sao nó không hiểu được điều này nhỉ?

Nghe tôi lầm bầm với vẻ mặt không đổi, thằng Tam Kê lắc đầu ngao ngán.

“Đúng là cái đứa đa nghi. Bởi lẽ thế nên mày mới không được lòng các anh em trong bang đấy.”

“Tất cả những gì tao làm đều muốn cái hội Hunter này phát triển, cho dù phải dùng phương pháp nào đi chăng nữa. Tao cóc quan tâm mấy cái hành động hiệp nghĩa như của mày đâu. Đối với tao, kết quả là tất yếu. Chỉ thế thôi.”

Tôi phản pháo ngay lập tức.

Đây không phải là phim ảnh hay mấy cuốn truyện tiểu thuyết lấy đề tài anh hùng. Việc chơi đẹp hay chơi đểu đối với tôi trong cái tựa game này đều như nhau. Miễn sao nó thu về kết quả thuận lợi cho tôi và cả hội là được. Phải cư xử hào hiệp trượng nghĩa như thằng Tam Kê làm tôi cảm thấy bị dị ứng. Tôi dị ứng với điều đó.

“Rồi rồi, chịu mày luôn.” Thằng Tam Kê thở dài, rồi cũng buông tay khỏi vai tôi.

Và rồi, sau hơn một phút tản bộ, trước mặt cả nhóm giờ này là cửa hang với ba lối vào được thắp sáng bởi ba ngọn đuốc lớn. Cái hầm ngục hình kim tự tháp chết tiệt được phủ màu tảo biển này là Ngục Tử Thi - một hầm ngục kinh tởm tới mức tôi chẳng buồn đặt một mét chân vào đó một tí nào.

Không phải vì quái trong đó khỏe hay gì, nếu không chạm mặt lũ tinh anh hay con boss, thì cùng lắm lũ đó cũng chỉ nhọc công hơn xíu tụi dơi khi nãy là cùng. Rõ rặt một đám lâu la.

Nhưng mà… nhưng mà mẹ kiếp! Cái đám lâu la đó tởm vãi cả linh hồn! Tất cả mọi thứ có trong cái ngục đó đều tởm lợm hết cả! Đặc biệt là từ tầng mười đổ lên. Cảm giác cứ như đang ngồi ăn lẩu hải sản ngay cạnh một đống phân chó vậy! Đậu xanh!

Đứng trước cửa hang có ba lối, thằng Tam Kê cắm đầu kiếm của nó xuống đất, kê hai tay lên chuôi gươm tỏ vẻ ngầu lòi rồi cất giọng.

“Rồi, chia ra mỗi cửa hai người để tìm kiếm bé Civia, xong xuôi thì cả nhóm tập chung lại ở tầng mười. Nhớ tìm cho kĩ mọi ngóc ngách đấy.”

“Chờ thêm vài phút nữa đợi hai đứa kia đi, nếu hai đứa nó không về thì vào sau.”

Tôi đề nghị vậy bởi không muốn chui vào cái nơi tởm lợm này một tí nào, hên xui thì hai đứa tôi phái đi trước đó sẽ mang con nhóc về kịp lúc. Tuy nhiên thằng Tam Kê lại hắng giọng bác bỏ nó.

“Càng nhiều người thì tìm càng nhanh. Nếu có gặp hai đứa kia hay bé Civia thì cứ tập chung cả lũ lên tầng mười rồi ra khỏi hang là được. Chứ mày nghĩ có ai lại thích vào cái nơi của nợ này lắm à?”

Nghe thế, mấy thằng gà bên cạnh hùa theo Tam Kê mà chĩa cái mỏ của chúng nó nhắm vào tôi.

“Mày cứ làm như mình mày phải chịu đựng nó vậy.”

“Nay tao còn có hẹn nữa, nhanh chừng nào hay chừng đó.”

“Thằng này chả có tình người gì cả. Phải biết thương yêu mấy em nhỏ chứ. Đặc biệt là mấy em gái á!”

Tình người cái đầu mày! Thằng lolicon chết tiệt!

Tôi khó chịu mà tặc lưỡi.

“Rồi rồi, nhanh làm cho xong rồi chim cút khỏi đây nào các thanh niên.”

Sáu người ba nhóm, mỗi nhóm hai người cho ba lối vào rực sáng ánh đuốc bập bùng trước cửa hang động.

Thằng Ong Bắp Cày cùng thằng Cóc Mo phía cánh phải, Tam Kê và Build Hazard phía cánh trái, còn tôi cùng thằng Morgan là ở cửa giữa.

Cố nén cảm giác kinh tởm lại, cả bọn nhanh chóng lê gót chân vào Ngục Tử Thi - cái hầm ngục đầy rẫy những thứ quái đản dị hợm, ghê tởm đến mức khiến bất cứ thằng con nào đều phải phát nôn.

Thật đúng là một ngày xúi quẩy.

Tôi thề rằng nếu mà tôi tìm được con nhóc Civia trước cả bọn, thì tôi sẽ tra khảo nó cho ra nhẽ - bằng những thứ kinh tởm có sẵn trong hầm ngục này mà nó éo thể tưởng tượng nổi.

Và nếu, nếu mà con nhóc đúng là một thằng đực rựa đang ‘trap loli’ để bịp bợm hội chúng tôi, thì chắc chắn rằng đêm nay nó sẽ phải nhận một kết cục tồi tệ nhất - cho dù kể cả thằng đó có mang hình hài của một con nhóc elf xinh xắn đi chăng nữa.

Tôi thề đó! Chết tiệt!